<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Bingle

Un bingle es un hongo repugnante que crece rápidamente y se apodera de las estaciones. Son muy débiles por sí solos, su fuerza está en la cantidad.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobBingle" Caption="Bingle"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="BinglePit" Caption="Bingle Pit"/>
  </Box>

Un bingle es un antagonista intermedio que se genera solo, pero que puede crecer rápidamente en número.

## Jugando como un Bingle

- La parte más difícil del desarrollo de un bingle pit es el comienzo, cuando está muy débil. Como primer bingle, debes priorizar arrastrar tantos elementos al pozo lo más rápido que puedas.
Los Bingles son muy fuertes en el combate cuerpo a cuerpo y aturden con unos pocos golpes. Intente eliminar a los testigos solitarios antes de que puedan indicar la ubicación de los boxes.

- Una vez que haya algunos atascos, debes concentrarte en arrastrar elementos y proteger el pozo. Si se rompe, no podrás hacer más bingles y la colonia se extinguirá.

- El pozo de bingle es el hogar de los bingles, cuando varios elementos se introducen en él y caen, se crea un nuevo bingle. Después de que se le introduce una gran cantidad de elementos, los Bingles se actualizan a Bingles blindados, que tienen mucha más salud que los normales. El pozo bingle también crece más que antes, lo que permite dejar caer cadáveres en el pozo.

## Jugando contra Bingles

La mejor manera de jugar contra Bingles es evitar el combate cuerpo a cuerpo. En cambio; Usa armas a distancia para enfrentarte a ellos y reducir su número desde lejos.
<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponRifleLecter"/>
	  <GuideEntityEmbed Entity="WeaponLaserCarbine"/>
  </Box>
El pozo bingle en sí solo puede dañarse con armas cuerpo a cuerpo y explosivos. Al atacar el pozo directamente, ten cuidado de no caer en él, ya que puedes hacerlo incluso estando vivo. Por lo general, es mejor lidiar con los bingles antes de atacar el hoyo.

Si una infestación de bingle se está saliendo de control, considere apagar la gravedad, los bingles no pueden dejar caer objetos en un pozo sin gravedad y, por lo tanto, no pueden multiplicarse.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GravityGenerator"/>
  </Box>

¡Todos los objetos (y personas) perdidos en el pozo serán expulsados cuando sea destruido!

</Document>
