<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
 # Habilidades iniciales

  ## Absorber ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 químicos[italic][/color]
  </Box>

  - Te permite absorber lenta y ruidosamente a un compañero de tripulación muerto, crítico, esposado o agarrado con fuerza. Esto agrega su ADN a tu grupo, te da 2 puntos de evolución y recarga tu biomasa.
  - Si se absorbe otro cambiapieles, obtienes la mitad de sus puntos de evolución totales y la mitad de sus sustancias químicas máximas.
  - El objetivo debe estar en un agarre DIFÍCIL para usar esta habilidad.
  - Puede usarse en menor forma.
  - No se puede utilizar mientras esté en llamas.

  ## Extraer ADN de picadura

  <Box>
    [color=#999999][italic]25 químicos[italic][/color]
  </Box>

 - Agrega el ADN del jugador picado a tu grupo.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.

  ## Ciclar de ADN
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 química[italic][/color]
  </Box>

  - Cambia el ADN activo utilizado para la transformación.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.

 ## Transformarse
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 químicos[italic][/color]
  </Box>

 - Te transforma para tener el nombre exacto y la voz de tu ADN actualmente activo, consume el ADN.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.

  ## coma regenerativo
  <Box>
    [color=#999999][italic]0 quimicos[italic][/color]
  </Box>

	- cambiapueles muere instantáneamente y la habilidad de estasis de salida se desbloquea.
	- Se puede utilizar esposado o en menor forma.
	- Puede usarse mientras está en llamas..

	## salir del coma regenerativo
	<Box>
    [color=#999999][italic]30 químicos[italic][/color]
  </Box>

  - cambiaformas revive instantáneamente, toda la salud se recupera por completo.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede usarse mientras está en llamas.
  - Sólo se puede utilizar después de una duración determinada. Esto aumenta con el daño recibido antes del coma, hasta 180 segundos.

  # Habilidades de combate

  ## Grito disonante
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 30 químicos / 1 orgánico absorbido [italic][/color]
  </Box>

  - cambiaformas emite una explosión EMP, desactivando borgs, IPC, coordenadas de traje y otros equipos electrónicos.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede usarse mientras está en llamas.

  ## Grito resonante
  <Box>
    [color=#999999][italic]2 puntos de evolución / 30 químicos / 1 orgánico absorbido [italic][/color]
  </Box>
  - Chirridos, que cegan a cualquiera que se encuentre en el área cercana sin protección contra flash, y también rompen las luces cercanas.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede usarse mientras está en llamas.

  ## Escudo Orgánico
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos / 1 orgánico absorbido [italic][/color]
  </Box>

  - Uno de sus brazos se convierte en un escudo robusto, absorbe el 50% del daño recibido hasta que se destruye.

  ## Músculos tensos
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 0 químicos [italic][/color]
  </Box>
 - Acelera mucho al cambiapieles, pero con el tiempo causa un gran daño a su resistencia. Activa y desactiva.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede usarse mientras está en llamas.

  ## Fragmento de hueso
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 puntos de evolución / 15  químicos [italic][/color]
  </Box>
  - cambiapieles forma un arma arrojadiza de fragmentos de hueso que aturde con dos golpes, los fragmentos se disuelven después de un rato.

  ## Pistola de dardos
  <Box>
    [color=#999999][italic]3 puntos de evolución / 15  químicos [italic][/color]
  </Box>
  - el cambiapieles forma un brazo en una pistola de dardos. La pistola de dardos dispara cualquiera de las picaduras evolucionadas de Ling, cuesta 1/3 del costo de las picaduras en sustancias químicas por disparo.
  - Puede disparar y seleccionar dardos mientras está en llamas (si está en uso/alternado)

  ## brazo espada
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 15 químicos [italic][/color]
  </Box>
 - el cambiapieles convierte un brazo en una espada. Inflige mucho daño a las extremidades con un ataque ligero cuando apunta a una extremidad.

  ## Garras
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 15 químicos [italic][/color]
  </Box>
	- Cambiapieles convierte un brazo en una garra. Las garras pueden agarrar organismos e impedir que se muevan. La garra no se puede usar para atacar mientras se agarra.

	## brazo martillo
	<Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 15 químicos [italic][/color]
  </Box>
  
  - cambiapieles convierte un brazo en un martillo. Inflige daño contundente, derriba y lanza a los objetivos con ataques ligeros.

  ## Armadura quitinosa
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 25 químicos / 2 orgánicos absorbidos [italic][/color]
  </Box>
	- el cambiapieles transforma el cuerpo en una masa de armadura, que solo se puede usar cuando la ropa exterior y las ranuras para la cabeza están vacías.
	- La armadura ralentiza la maruca en un 15%.
	- La armadura reduce todo el daño en un 50%.
	- La armadura para la cabeza reduce los daños brutos y por quemaduras en un 10%.
	- Tiene una protección decente contra incendios.
	- Retrasa la tasa de regeneración química en un 25%.

	# habilades especiales

	##picadura cegadora
	<Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - el cambiapieles inyecta orgánicos con 2 unidades de toxina ciega, cegando al objetivo durante 12 segundos.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - No funciona en Yowies.
  - Puede apilarse consigo mismo.

  ## Picadura criogénica
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - cambiapieles inyecta a los orgánicos con 10 unidades de fresio, bajando su temperatura a 0 grados Celsius en la mayoría de los casos.
  - Las sustancias orgánicas frías se mueven mucho más lentamente.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede apilarse consigo mismo.

  ## Picadura silenciadora
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - cambiapieles inyecta a los orgánicos 2 unidades de toxina muda, silenciando al objetivo durante 40 segundos.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Puede apilarse consigo mismo.
  - No funciona en Yowies.

  ## Lethargic Sting
  <Box>
    [color=#999999][italic] 3 puntos de evolución / 30 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - Changeling injects organic with 5 units of impredrezene and tirizene, causing numerous effects.
  - Slows target by 35%
  - Deals 20 poison damage
  - Deals 15 stamina damage per second for ten seconds
  - Can be used while cuffed or in lesser form.
  - Can stack with itself.
  - Does not work on Yowies.

  ## brazo de espada falso
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 50 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - el cambiaformas inyecta a algo orgánico con parte de su genoma, lo que obliga al orgánico a desarrollar un brazo temporal inútil.
  - Se puede utilizar esposado o en menor forma.
  - Dura aproximadamente 60 segundos.

  # habilidades utiles 

  ## Instinto despierto
  <Box>
    [color=#999999][italic] Gratis [italic][/color]
  </Box>
  - Obtenga un aumento fijo del 25 % en la regeneración química.
  - El usuario necesitará biomasa para sustentarse.
  - La biomasa se repone absorbiendo humanoides compatibles.
  - La capacidad máxima de biomasa se puede aumentar absorbiendo otros cambiapieles.
  - Quedarse sin biomasa hará que el usuario sea absorbido y muerto permanentemente.

  ## panacea anatomica
  <Box>
    [color=#999999][italic]2 puntos de evolución / 30 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Panacea anatómica", que dura 10 segundos.
  - Trata el daño ocular
  - Calma al usuario, eliminando la influencia de las drogas y el alcohol.
  - Elimina cualquier discapacidad presente del usuario.
  - Elimina y destruye cualquier embrión xenomorfo presente en el usuario.
  - Limpia 25u de químicos del torrente sanguíneo por garrapata (250 en total).
  - Cura 10 daños totales por toxinas por garrapata (100 en total).
  - Cura 10 daños celulares por garrapata (100 en total).

  ## Último recurso
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - Explota el cuerpo actual de los cambiaformas y los convierte en una babosa.
  - Los Headslugs son extremadamente rápidos, pueden gatear y pasar por debajo de las puertas.
  - Se puede utilizar con esposas, pero no se puede utilizar en menor forma.
  - Los Headslugs pueden infectar un cadáver  para convertirlo en una forma menor de cambiaformas después de un corto tiempo.
  - Si el cuerpo infectado es destruido, la babosa no revivirá y se perderá para siempre.
  - Puede activarse mientras está en llamas.

  ## Forma menor
  <Box>
    [color=#999999][italic] 2 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
  -el cambiaformas se convierte en mono.
  - Quita las esposas al cambiaformas.
  - El mono puede arrastrarse, pero pierde algunas habilidades que de otro modo tendría en su forma original.

  ## Absorber biomateria
  <Box>
    [color=#999999][italic]3 puntos de evolución [italic][/color]
  </Box>
  -El consumo de productos cárnicos restaura las reservas químicas de los cambiaformas.

  ## Vista aumentada
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 0 químicos [italic][/color]
  </Box>
	- el cambiapieles puede alternar la vista entre visión térmica y resistente al flash.
	- Mientras se usa la visión térmica, los destellos aturden al cambiaformas durante el doble de tiempo.
	- La visión térmica también proporciona al cambiapieles visión nocturna.
	- Se puede utilizar esposado o en menor forma.

	## Biodegradar
	<Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 30 químicos [italic][/color]
  </Box>
	- Quema las esposas del cambiapieles.
	- Quita las esposas al cambiapieles.
	- Salpica con ácido a cualquiera que agarre a un cambiapieles, causándole un ligero daño cáustico, cegándolo y derribándolo.
	- Se puede utilizar esposado o en menor forma.
	- Puede usarse mientras está en llamas.

	## Piel de camaleón
	<Box>
    [color=#999999][italic]4 puntos de evolución / 20 químicos [italic][/color]
  </Box>
	- cambiapieles gana invisibilidad.
	- La invisibilidad aumenta mientras estás parado.
	- La invisibilidad disminuye rápidamente mientras se mueve.
	- Se puede utilizar con esposas.
	- Retrasa la tasa de regeneración química en un 25%.

	## Reservas de adrenalina
	<Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / 25 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Reservas de adrenalina", que dura 10 segundos.
  - Hace que el usuario sea completamente inmune a los aturdimientos, el daño de resistencia, la desaceleración del daño y la mayoría de los métodos de incapacitación.
  - Regenera 10 de resistencia por tic (100 en total).
  - Inflige 1,5 daños por veneno al usuario por tic (15 en total).
  - Puede usarse mientras está en llamas.
  
  ## Acceso a la mente colmena
  <Box>
    [color=#999999][italic]4 puntos de evolución [italic][/color]
  </Box>
  - Muestra un símbolo sobre todos los cambiantes con esta habilidad.
  - Activable y desactivado.
  - Otorga acceso al canal de Hivemind - :g

  ## Adaptación al vacío
  <Box>
    [color=#999999][italic] 4 puntos de evolución / Automático  [italic][/color]
  </Box>
  - Te protegerá automáticamente de baja presión o temperatura.
  - Elimina la necesidad de la presencia de aire para respirar. Todavía puede verse afectado al respirar gases peligrosos.
  - No protegerá contra daños por frío de otras fuentes.
  - Si bien está activo contra baja presión o temperatura, la tasa de regeneración química disminuye en un 25 %.

  ## reparar carne
  <Box>
    [color=#999999][italic]5 puntos de evolución / 35 químicos [italic][/color]
  </Box>
  - El usuario recibe el efecto de estado "Fleshmend", que dura 10 segundos.
  - Los efectos de Fleshmend cesarán temporalmente mientras esté en llamas.
  - Cura 10 daños brutos totales por tic (100 en total).
  - Cura 5 daños totales por quemaduras por tic (50 en total).
  - Cura 2 daños por asfixia por garrapata (20 en total).
  - Reduce la gravedad del sangrado en un 2,5 por garrapata (25 en total).
  - Restaura aproximadamente el 3,5% del nivel sanguíneo por garrapata (35% en total).
  - Utilizable en condiciones críticas.
  - Se puede usar esposado o en menor forma..
</Document>
