<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
	# cambiapieles (Changelings)
	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookChangelingFluff" Caption=""/>
  </Box>
	Un cambiapiel es una criatura alienígena capaz de transformarse en humanoides. La forma natural de los cambiapieles es una babosa, pero antes de que comenzara un cambio, mataron a alguien y comenzaron a imitarlo.
	Las principales armas del Changeling son su capacidad para sintetizar internamente sustancias químicas peligrosas, transformarse en otras criaturas que ha absorbido y mezclarse con los humanos.

	El cambiapiel puede ser cualquiera que sea absorbido, puede cambiar de identidad instantáneamente, solo absorber requiere tiempo y paz. A diferencia del Traidor, el único objetivo del Changeling es sobrevivir hasta que llegue la lanzadera y escapar en él mientras se transforma en otra persona.

	Recuerde que los cambiapieles no están obligados a trabajar entre sí como un equipo, y algunos pueden hacerlo solos o pícaros dependiendo de cómo les guste.

	## Me he convertido en cambiapieles, ¿qué hago?

	### Productos químicos
	Los productos químicos son tu fuente de habilidades. Sin ellos no podrás usar tus poderes.
	Se regeneran lentamente con el tiempo y la absorción aumentará su capacidad máxima.

	### Absorción de ADN
	Tu principal arma es el engaño. Transfórmate en otras criaturas humanoides para confundir a la tripulación.
	Para hacer esto, debe tomar CUALQUIER ser humano, vivo o muerto (incluso los cuerpos desechados por clonación) y absorberlos usando la habilidad de absorción o el Picadura de extracción de ADN.
	Sólo puedes tener un máximo de 5 hebras de ADN a la vez, y deberás transformarte para obtener más.

	La adquisición de ADN mediante absorción requiere la incapacitación, el estado crítico o la muerte de la víctima. Simplemente, esposalo, ponlo en crítico o mátalo si necesitas absorberlo.

	- Absorber a alguien lleva mucho tiempo, así que prepara un lugar seguro o hazlo en algún lugar con la menor cantidad de oídos posible.
	- Absorber a una víctima recuperará toda tu biomasa, aumentará tu capacidad química máxima y te dará puntos de evolución adicionales para comprar nuevas habilidades.
	- Absorber a otro cambiapieles aumentará, además, tu capacidad máxima de biomasa, lo que te permitirá permanecer con vida durante más tiempo y te dará aún más sustancias químicas y puntos de evolución.
	- [color=red]Las víctimas absorbidas no pueden ser clonadas.[/color]Por otro lado, todavía se les puede convertir en borgs.

	### Exclamas: "¡Soy el único aquí!"
	¡Sin embargo, los cambiapieles están limitados a la cantidad de ADN que pueden absorber a la vez! Si un cambiapiles tiene 5 ADN almacenados e intenta obtener otro, debe purgar el ADN más antiguo mediante una transformación. Con el tiempo, cualquier cambiante tendrá que ser gemelo de alguien más en la estación, vivo o muerto.
	El cambiapieles puede cambiar su apariencia, haciendo que se vea y suene exactamente como una víctima de la que ha absorbido. Esto puede suponer un compromiso enorme para la seguridad, especialmente si el personal de mando está absorbido y el cambiapieles es capaz de imitarlos.
	Los cambiapieles también pueden, a través de su habilidad de forma menor, transformarse en monos y hacer cosas de mono.

	### Regeneración
	También conocidos como Estasis Regenerativa, los cambiapieles tienen la capacidad de "suicidarse" y parecer muertos. Después de un período de tiempo incierto, el cambiapieles puede revivir a voluntad, completamente curado de todas las heridas y enfermedades.
	Al entrar en estasis se iniciará un cronómetro que aumenta con el daño recibido, y salir costará 30 productos químicos. Los químicos aún se regenerarán mientras un cambiapieles esté muerto.

	Los cambiapieles también pueden optar por revivir con un desfibrilador, lo que hace aún más difícil saber si lo son o no.

	Esto los hace casi imposibles de matar, ya que pueden regenerarse completamente incluso después de la muerte si tienen suficientes químicos. Los cambiapieles espaciados también pueden regresar a la estación si tienen suficiente tiempo. La mejor manera de lidiar permanentemente con un cambiapieles es cremarlo, ponerlo en colonias mineras o en confinamiento solitario.

	### Ir solo o en equipo
	Al igual que los traidores, los cambiapieles operan individualmente y de ninguna manera están obligados a ayudarse entre sí. No es necesario que los cambiapieles ni siquiera revelen su identidad entre sí, ya que no es raro que los cambiapieles se apuñalen por la espalda entre sí para eliminar la competencia.
	Aún así, [color=red]un grupo coordinado de cambiapieles es realmente un terror de contemplar[/color].

	## Identificando un cambiapieles
	Los cambiapieles tienen un tipo de sangre diferente. Incluso si un cambiapieles se hace pasar por una diona, un vox o una polilla, tiene un tipo de sangre.
	Además, cuando se pone en una centrífuga, la sangre del cambiapieles reacciona violentamente.
	No puedes identificar a loscambiapieles de ninguna otra manera posible, a menos que sean absolutamente obvios y empiecen a hacer ruido.

	## Tu verdadera debilidad...
	[color=orange]¡Mátalo con fuego![/color]
	- Mientras están en llamas, están [color=red]incapaz de usar o alternar la mayoría de sus habilidades de combate, defensivas y orientadas a la utilidad.[/color]
	- Los cambiapieles también sufren una reducción masiva en su generación química, siendo[color=red]reducido a 1/4 de su importe actual[/color] cuando está en llamas!

	[textlink="Aprende sobre las habilidades de los cambiapieles." link="ChangelingsAbilities"]
</Document>
