<Document>
	# agente corporativo

	[color=#ac3a0d]Un agente de élite enviado para infiltrarse y completar misiones a bordo de varias estaciones.[/color]

	Solo los miembros del comando seleccionados pueden convertirse en agentes corporativos: el intendente, el ingeniero jefe y el director de investigación.
	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PosterLegitEnlist" Caption="Enlist now!"/>
  </Box>

  Los agentes corporativos tienen la tarea de recuperar elementos, probar puntos débiles, sabotear o asesinar objetivos que saben demasiado.

  A pesar de sus profundas conexiones con Nanotrasen/Comando Central, rara vez reciben ayuda y son abandonados si los atrapan.
  Los agentes corporativos deben evitar causar interrupciones excesivas, [color=red][bold]ya que las corporaciones quieren evitar la mala prensa.[/bold][/color]

  ## Cómo juegan

  A diferencia de los Traidores, los Agentes Corporativos tienen una libertad limitada en sus objetivos.
  Primero y más importante, [color=red][bold] ¡No deberían estar causando más daño del necesario! [/bold][/color]
  Los agentes corporativos deben completar misiones manteniendo su disfraz de miembros del comando.
  No sería muy productivo si la estación se desmoronara por no hacer su trabajo como jefe de personal, ¿verdad?

  [bold] La mayoría de la gente no reacciona bien al descubrir que uno de sus aliados más cercanos es un espía. [/bold]

  ## Objetivos

  Los agentes corporativos reciben objetivos al comienzo de la ronda, que a menudo involucran a traidores u otros jefes de personal.
  Los objetivos suelen incluir robar artículos o eliminar objetivos que se oponen a la corporación o conocen información confidencial.
  A veces alguien ha estado hablando en contra de la corporación o ha escuchado cosas que realmente no debería haber escuchado.

 Es posible que los agentes también necesiten manejar discretamente a los presuntos espías del sindicato, ya que las corporaciones buscan mantener las apariencias y evitar violaciones públicas de la ley espacial.
  [bold]los agentes corporativos están aquí para resolver estos problemas.[/bold]

  ## Equipo

  Los agentes corporativos comienzan con un enlace ascendente que contiene 25 telecristales.
  Estas corporaciones generalmente no tienen una gran cantidad de Telecristales de sobra ni siquiera para sus agentes más elitistas.
  Úselos sabiamente.
  Los agentes deben gestionar cuidadosamente sus compras y utilizar los recursos como miembros del comando.

  [color=red][bold]No pasaste todo este tiempo infiltrándote y ganándote confianza sin nada que mostrar, ¿verdad?[/bold][/color]



  [textlink="For Más información sobre cómo jugarlo busca en la pestaña Traidor." link="Traitors"]
</Document>
