<Document>
  # diablo

  [color=#ac3a0d]Un embaucador diabólico con lengua de plata que hace tratos en la estación.[/color]

 Un diablo es una entidad que se origina en alguna dimensión impía muy, muy lejana a la nuestra.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="PaperDevilContract" Caption="Contract"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingUniformJumpsuitDevil" Caption="Devilish Attire"/>
  </Box>

	A diferencia de la mayoría de las representaciones en los medios, un diablo no es fácil de encontrar de un vistazo. No hay fuego ni azufre, ni horcas ni gritos. La forma más fácil de saberlo es el brillo rojo en sus ojos y, a veces, en los cuernos o la cola.
	[bold] No todos los que tienen cola o cuernos son diablos, ¡eso es solo especista! [/bold]

	A pesar de sus no tan buenas intenciones, ¡un diablo todavía se considera tripulación!
	como un diablo, [color=red][bold] no debes interferir en los asuntos de la estación a menos que te lo pidan directamente, o puedes llegar a un acuerdo al respecto. [/bold][/color]

	En circunstancias normales, [color=red][bold] que un miembro de la tripulación haga un trato con el diablo debe considerarse un delito [/bold][/color]

	## Contratos

	El pan de cada día de un diablo son sus [color=darkred]contratos[/color]. Al firmar un contrato, se pueden aplicar varios efectos a una entidad.

	Los contratos son indestructibles una vez firmados, no hay vuelta atrás una vez que el bolígrafo toca el pergamino.

	El efecto particular de un contrato cambia dependiendo de qué [bold] clausulas [/bold] están escritos en él.
	Los efectos pueden aplicarse, al diablo,al Contratista o al firmante.

	Prefijando una [bold]Cláusula[/bold] con "Contratista:" o "firmante" determinará a quién se aplica.

	una [bold]Cláusula[/bold] Es un concepto o cosa que una de las partes está renunciando, ya sea a la otra parte o destruyéndola por completo.

	Ejemplo:
	Contratado: Debilidad
	Contratante: Alma

	En el contrato anterior, el contratista renuncia a su debilidad y a los derechos sobre su alma.
	Renunciar a tu debilidad te otorgará una resistencia masiva a todo tipo de daño, pero renunciar a tu alma podría tener consecuencias imprevistas.

	## Peso del contrato

	Cada contrato tiene un peso asociado, que se puede ver inspeccionándolo.
	No se pueden firmar contratos con un peso desigual (inferior a cero).

	Cada cláusula tiene su propio valor de peso.
	Como regla general, cuanto mejor sea la cláusula para el contratista, mayor será el peso.

	En la práctica, esto significa que hay que equilibrar las cláusulas buenas con las malas.
	[italic] Es importante tener en cuenta que no hay límite en la cantidad de cláusulas malas que puede incluir en un contrato, ¡lea siempre la letra pequeña! [/italic]

	## ¿Vender tu alma?

	Vender tu alma es algo voluble; y normalmente lo que buscan la mayoría de los diablos.
	Como diablo, tu principal objetivo es recolectar tantas almas como sea posible. Cuantas más almas ganes, más poderoso te volverás.

	Como contratista, vender tu alma tiene consecuencias.
	- Sin alma, irás [bold][color=red]DIRECTO[/color][/bold] al infierno al morir. No más segundas oportunidades.
	- No puedes hacer más tratos después de vender tu alma.
	- Serás marcado como "Condenado", lo que podría tener otras consecuencias.

	Un diablo puede querer tener cuidado con el equipo de seguridad de la estación después de comprar un alma, [bold] ya que puede considerarse una prevención de avivamiento. [/bold]

	## No existen segundas oportunidades.
	Un diablo puede aumentar su nivel de poder general recolectando suficientes almas durante su estadía en la estación.
	Al alcanzar el primer nivel, desbloquean la capacidad de crear contratos de avivamiento.

	Estos contratos se pueden utilizar en un cadáver para ofrecerle a ese fantasma una segunda oportunidad de vida.
	Al aceptar, perderán su alma a cambio de una segunda oportunidad en la vida.

	## ¿Posesión?

	Un diablo desbloquea la capacidad de poseer objetivos en el segundo nivel.
	La posesión les permite apoderarse temporalmente del cuerpo de un objetivo y hacer prácticamente lo que quieran.

	Sin embargo, hay algunas cosas que [italic] no pueden [/italic] hacer:
	- Dañarse a sí mismos o a otros.
	- Realizar acciones relacionadas con sus implantes o vestimenta.

	Es posible que sólo poseas objetivos que sean vulnerables a él, como personas que han vendido su alma.

	## ¿No le darás la mano a un pobre pecador?

	Como se muestra en muchos medios diferentes, un buen apretón de manos a la antigua usanza es prácticamente imbatible.
	Estrechar la mano de un diablo te proporcionará una recompensa rápida y sencilla: salud plena y una segunda vida.

	¿El costo? Bueno, digamos que varía.
	Perderás tu alma inmediatamente y también obtendrás una cláusula negativa aleatoria de la lista de cláusulas.

	## Lidiando con el diablo.

	A veces, en busca de cumplir la parte del trato, un diablo puede resultar bastante problemático para los habitantes de la estación.
	Ya sea robando artículos u ofreciendo poder impío a los enemigos de la estación; está claro por qué alguien podría querer deshacerse de uno.

	Por suerte para ellos, hay varias formas de lidiar con un diablo.
	- Pronunciar el verdadero nombre de un diablo los aturdirá.
	- Una biblia o agua bendita quemará a un diablo al tocarla.
	- Los sacerdote pueden utilizar la Biblia para desterrar a un diablo.

	Como se podría suponer, un sacerdote es más eficaz que la mayoría para enfrentarse a un diablo.
	No se puede engañar a los sacerdote para que entreguen su alma, ya que ya la han prometido a cualquier dios en el que crean.

	Cuando un Sacerdote usa una Biblia sobre un diablo crítico o incapacitado, puede desterrarlo temporalmente.
	Durante los próximos minutos, ese diablo será incapaz de sostener una forma material.

	[bold]Cuando un Sacerdote pronuncia el verdadero nombre de un diablo, le hará daño. [color=red]¡de modo significativo![/bold][/color]

	## ¿Nombre verdadero o falso?

	Cuando un diablo llega a una estación, toma la forma de un miembro de la tripulación al azar.
	Ya sea que estén poseídos, hayan cambiado de forma o tal vez simplemente sean gemelos coincidentes, reemplazarán a alguien en la estación.

	Lo importante es que la [bold] del diablo no puede reemplazar al personal de mando ni a los miembros de seguridad. [/bold]

	De todas las maneras menos una, aparecerá un diablo con su nombre falso.
	La única forma de ver el verdadero nombre de un diablo es leer el contrato que ha firmado o preguntarle directamente.

	## ¡El engaño va en ambos sentidos!

	El contratista no es la única persona a la que se puede engañar.
	El peso del contrato se aplica [bold] sin importar a quién se aplica el efecto [/bold]

	Esto significa que si puedes engañar a un diablo para que firme un documento que le afecte negativamente, ¡puedes obtener algunas cláusulas positivas gratis!
	[textlink="Obtenga más información sobre cada cláusula." link="DevilClauses"]
</Document>
