<Document>
  #heraldo del vacío
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithHarbinger" Caption=""/>
  </Box>

  El Heraldo del Vacío se centra en convocar y controlar a los muertos o criaturas de otro mundo. Como Heraldo, convocas a minions para que hagan el trabajo sucio por ti.
  Tu fuerza proviene de las criaturas que crías y del caos que propagan, así que provoca estragos y deja escapar a los perros de la guerra.

  # Invocando

  Tus herramientas principales giran en torno a convocar minions. Estos minions van desde frágiles sirvientes esqueléticos hasta aterradores aparecidos, y son tu forma principal de ejercer presión sobre la tripulación mientras permaneces a salvo.

  ## Levantar esqueleto

  - Ordena a un esqueleto dentro de un cadáver que se separe y se una a tu ejército.
  - Sólo funciona en cadáveres completamente descompuestos, o en armarios como alternativa divertida. El esqueleto del armario es incluso más débil que el ya débil esqueleto elevado. Sin embargo, ambos tienen un gran impacto.
  - Se usa mejor justo después de absorber un cadáver para maximizar tu ganancia de WP y tu fuerza laboral no-muerta.

  ## Crear portal vacío

  - Abre un círculo de invocación que aparece periódicamente en portales del Vacío con criaturas dentro de ellos.
  - Los portales aparecen a unas cuantas casillas del círculo en ubicaciones aleatorias.
  - El círculo de invocación se vuelve más fuerte cuanto más tiempo permanece, obteniendo acceso a criaturas mucho más poderosas.
  - El círculo solo puede tener hasta 10 minions en un momento dado, por lo que es mejor usarlo en un área donde tus minions frecuentemente morirán, para que puedan ser convocados nuevamente.
  - El círculo ritual en sí es extremadamente frágil, no lo coloques en un lugar demasiado obvio.
  - Sólo puedes tener un círculo ritual activo.

  La potencia aumenta lentamente con el tiempo, comenzando en 10 puntos y creciendo en incrementos de 5. El tiempo y la ubicación son clave.
  El círculo ritual tiene el beneficio adicional de aumentar tu regeneración de WP mientras estás cerca de él..

  ## Invocar criatura del vacío

  Te permite convocar a uno de los tres minions avanzados del Vacío con habilidades únicas. La invocación será un capullo frágil que puede destruirse para evitar que aparezcan, así que úsalo en un lugar oculto.
  
  [textlink="Descubre las habilidades de cada invocación del Vacío:" link="VoidSummons"]

  El capullo será un rol de fantasma, y ​​quien asuma el papel será quien elija en qué criatura del Vacío se convertirá. Todos ellos te serán útiles, cada uno con sus propias fortalezas y debilidades.

  ## Levantar Revenant

  Posee un cadáver relativamente nuevo, toma el control de él y adquiere habilidades extremadamente poderosas y una mayor regeneración de WP.

  [textlink="El revenant tiene su propio conjunto de habilidades y mecánicas." link="Revenant"]

 ## Consejos generales

  ### Tu portal vacío

  Posicione su portal sabiamente. Colocarlo cerca de áreas de mucho tráfico puede permitir que tus secuaces abrumen a la tripulación más rápido.

  Tus secuaces son, en general, extremadamente frágiles. Pueden causar daños graves a una tripulación no preparada, pero incluso tan pronto como la seguridad ingresa a la armería, la mayoría de ellos no tienen ninguna posibilidad. Utilice su convocatoria para conseguir más cuerpos, en lugar de intentar apoderarse de la estación.

  Convertirse en un revenant es extremadamente costoso, pero serás una máquina de matar imparable durante el corto tiempo que dure tu posesión. Acumule muchos WP antes de usarlo, ya que activar esta habilidad ya es costoso por sí solo.

  Tu objetivo final siempre debe ser utilizar tus otras habilidades para acumular poder y convertirte en un retornado.


  [textlink="Volver a las evoluciones de los espectross" link="Wraiths"]
</Document>
