<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 BombasterDS <115770678+BombasterDS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 basic pack <159909786+packmore@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Condiciones reveladoras para antags.

  La siguiente lista proporciona condiciones reveladoras para diferentes antags que puedes ver en la estación.

  ## Herejes
  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - Encontrar una runa
  - Encontrar una fractura en la realidad.
  - Ser testigo de cómo un miembro de la tripulación usa sus poderes.

  ## Culto Cósmico

  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - presenciar a un miembro de la tripulación con la máscara reveladora
  - Ver un glifo
  - presenciar a un miembro de la tripulación absorber un cambio maligno
  - presenciar a un miembro de la tripulación usar una habilidad específica de un culto
  - presenciar equipos del culto usando espadas y armaduras entrópicas

 ## demonios

  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - Eres un diablo.
  - Eres sacerdote, abogado o miembro del Comando Central. (Incluyendo BSO y NTR)
  - Has hecho un trato con el diablo.
  - Has sido testigo de cómo alguien hizo un trato.

  ## Zombis

  Condiciones reveladoras del Escudo "Zombie":
  - Eres un operador nuclear
  - Eres un agente sindical
  - Eres un zombi
  - Has visto Zombies en la estación.

  ## Infecciones (Una vez comprobado el virus zombie)

  Condiciones reveladoras del Escudo "Infecciones":
  - Eres químico
  - Eres un director médico
  - Se anuncia que los zombis son reales y están en toda la estación.

  ## escuadrón de la muerte

  Condiciones reveladoras del Escudo "Deathsquad":
  - Lo sabrás.

  ## Implantes implantados

  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - descubrir un implantador que no sea NT, usado o no
  - descubrir una caja de implante que no es NT
  - descubrir el uso de un implante que no es NT por parte de cualquier persona
  - experimentar una situación en la que no es posible ninguna otra explicación
  - descubrir un enlace ascendente desbloqueado

  ## Artículos camaleón

  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - ver a otra persona hacer que cualquier elemento camaleón cambie
  - encontrar fibras holográficas de nanomáquinas
  - experimentar una situación en la que no es posible ninguna otra explicación
  - descubrir un enlace ascendente desbloqueado

  ## Artículos sigilosos

  La condición reveladora de este escudo es cualquiera de las siguientes:
  - ver que el artículo se comporta de manera diferente al comportamiento esperado para el artículo
  - ver el artículo utilizado para su propósito oculto
  - experimentar una situación en la que no es posible ninguna otra explicación
  - descubrir un enlace ascendente desbloqueado

</Document>
