<Document>
  # Plaguebringer
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraithPlague" Caption=""/>
  </Box>

  The Plaguebringer es un camino centrado en maldiciones, enfermedades y suciedad. La mayoría de tus habilidades implican aplicar desventajas a uno de esos miembros despistados de la tripulación y luego, una vez que sea el momento adecuado y su alma esté madura, cobrar tus deudas.

  # maldiciones

  El Plaguebringer tiene acceso a cuatro maldiciones básicas, con una maldición final para gobernarlas a todas.

  ## Ceguera

  - Daña lentamente la vista de los afectados hasta dejarlos completamente ciegos.

  ## Sangre

  - Les hace toser sangre, a veces un poco, a veces mucho. Principalmente es sólo una molestia, pero puede volverse grave si no se trata.
  - En un mundo ideal, esto también aplicaría hemofilia al objetivo, lo que le hace sangrar por más tiempo. Sin embargo, eso aún no se ha implementado.

  ## Debilitamiento

  - Éste tiene varios efectos, como drenar la resistencia de los afectados, o adormecerlos y obligarlos a tomar una siesta repentina.

  ## podredumbre

  - Hace que el afectado vomite y tosa al azar por todas partes. Excelente para propagar enfermedades.
  - Les impide comer en absoluto. Combinado con el hecho de que están vomitando lentamente todo el contenido de su estómago, esto eventualmente los dejará hambrientos, incapaces de hacer nada al respecto.
  
 ## Muerte

  - El final de las maldiciones. Sólo se puede aplicar una vez que las otras cuatro maldiciones se hayan aplicado a la misma persona.
  - Una vez aplicado, el objetivo tendrá menos de un minuto de vida. Oirán una canción espantosa que significa que su fin está cerca.
  - Durante ese tiempo, empezarán a experimentar varios efectos, como caer al suelo o temblar.
  - Esta maldición causa daño que aumenta con el tiempo. Comienza poco a poco, pero rápidamente se vuelve tan mortal que ninguna medicina en el mundo puede ayudarlos a sobrevivir.
  - Una vez que mueran, su cadáver se morderá y obtendrás permanentemente una mayor regeneración de WP. Esto contará como si hubieras absorbido su cadáver.

  Tenga en cuenta que si se usa una maldición, todas las demás maldiciones entrarán en tiempo de reutilización. Así que hay un límite en la rapidez con la que puedes cosechar el alma de alguien.
  Además, es importante mencionar que el sacerdote puede [color=red]purgar todas tus maldiciones con su biblia usándola en los afligidos[/color], así que no esperes que esto sea fácil.

  ## profanar

  Esto sirve para llenar algún tipo de bebida o para contaminar los alimentos con un químico de tu elección (siempre es veneno). Primero, usa la acción sobre ti mismo para escoger el reactivo, luego úsala nuevamente en la comida/bebida para contaminarla.

  ## Invocar rata de plaga

  Crea una rata enferma en tu posición, un papel fantasma que puede ser asumido por otra persona. La rata enferma puede comer basura para crecer hasta convertirse en una forma más grande de sí misma, adquiriendo nuevas habilidades en el proceso. Comienza muy débil, pero una vez que ha crecido por completo, puede resultar un verdadero dolor de cabeza.
  
 ## Crear Hulk podrido

  Utiliza inmundicia cercana para convocar una masa de inmundicia y descomposición que ataca a la tripulación cercana y explota al morir. Intente utilizar esta acción en los trituradores de basura o cerca de grandes cantidades de basura si puede encontrar algo por el estilo.
  Si logras encontrar una pila de más de 30 piezas de basura, generará una versión mucho más fuerte de Hulk podrido.

  # ¡Enfermo! Pero, ¿cómo puedo mejorar esto?

  ## Consejos generales

  Te lleva algo de tiempo aplicar las cuatro maldiciones a alguien. Y más aún, todavía tienen otro minuto completo antes de que la maldición de la muerte los acabe. Intenta usar tus maldiciones en objetivos que estén lejos del sacerdote, para reducir las posibilidades de que desperdicien todo tu esfuerzo.
  
  Utilice acciones como Poseer objeto o Asustar para crear más basura rompiendo ventanas o bombillas. Esto te permitirá convocar cascos podridos más fuertes e incluso puede ayudar a las ratas enfermas a evolucionar más rápido.
  
  Defile deja un sabor muy distintivo en la boca de quien come el alimento contaminado. Puedes usar esto para incriminar al chef o al barman por intentar envenenar a alguien.
  
  [textlink="Volver a las evoluciones de los espectros" link="Wraiths"]
</Document>
