<Document>
	# Revenant

	Un Revenant es un cadáver controlado telequinéticamente utilizado por el Heraldo para obtener temporalmente un cuerpo físico. Esta es tu forma máxima, una breve explosión de poder abrumador que te permite convertir la estación en una zona de desastre.

	Una vez que posees un cadáver, pierdes el acceso a tus poderes espectrales habituales y, en cambio, obtienes un arsenal limitado pero mucho más destructivo. Regeneras WP más rápido, pero tu salud se agota constantemente y no se puede curar. Cuando se te acaba el tiempo, el cuerpo se convierte en humo y tu espíritu regresa al vacío.

	Los aparecidos son visualmente distintos y están rodeados por un aura oscura y arremolinada. Cuando aparece uno, la estación sabe que algo terrible ha sucedido.

	## Empujar

	- Empuja a la víctima u objeto objetivo con fuerza telequinética.
	- Inflige daño si el objetivo golpea una pared u otro objeto.
	- Útil para lanzar enemigos hacia peligros o despejar espacio en áreas estrechas.

	## Comando masivo

	- Lanza todos los objetos sueltos cercanos hacia un objetivo a la vez. Es básicamente la acción de comando básica, pero con esteroides.
	- Devastador en habitaciones abarrotadas como carga o química. Cuantos más objetos afilados haya cerca, mejor.

	## Onda de choque

	- Libera una explosión masiva de energía telequinética que derriba a todos, rompe ventanas y arranca placas de pisos y paredes.
	- Se puede utilizar para desactivar habitaciones enteras, penetrar áreas o realizar escapadas rápidas.

	## Toque del mal

	- Sobrealimenta temporalmente tus ataques físicos.
	- Tus golpes causan un daño enorme y envían a los objetivos volando por la habitación.

	## aplastar

	- Enfoca todo tu poder telequinético en un solo objetivo, pulverizándolo lentamente.
	- Inflige un daño bruto inmenso a lo largo del tiempo hasta que el objetivo explota en pedazos.
	- El efecto finaliza si pierdes la línea de visión o eres interrumpido.
	- Es extremadamente costoso de usar, así que asegúrese de no desperdiciarlo.

	### Consejos generales

	La forma de Revenant es temporal, haz que cada segundo cuente. No estás aquí para sobrevivir; estás aquí para devastar.

	Usa Shockwave primero para dispersar y desarmar a la tripulación, luego elimina a los supervivientes con Touch of Evil o Crush.

	Tanto Push como Mass Command se pueden utilizar para despejar barricadas o arrojar objetos a la tripulación que huye.

	Aunque el retornado tiene acceso a habilidades aterradoras, el recipiente sigue siendo mortal. No esperes simplemente recibir un montón de balas sin ningún motivo y salir con vida.

	Recuerda: una vez que mueras, volverás a tu forma de espectro. No pierdas el tiempo intentando retirarte, simplemente hazlo.
	
	[textlink="Volver a Heraldo del Vacío" link="Harbinger"]
</Document>
