<Document>
# Cortador

[color=#ac3a0d]Un terror imparable de los 80 impulsado por la venganza, el miedo y los ritmos de sintetizador que resuenan a través del mantenimiento oscuro.[/color]

El Slasher es un horror implacable que acecha a tripulaciones aisladas, cosechando sus almas y volviéndose más fuerte con cada víctima. Se alimenta del miedo, apareciendo y desapareciendo entre destellos de luz y frescos rastros de sangre.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatSlasherMask" Caption="Mask"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMachete" Caption="Machete"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SlasherMeatSpike" Caption="Meat Spike"/>
</Box>

 A diferencia de la mayoría de los antagonistas de nivel medio, el slasher comienza débil. Por cada alma que roban, obtienen mucha más fuerza. Si no se controlan, pueden convertirse rápidamente en una fuerza aterradora.

  ## Bucle central
  1. Encuentra objetivos aislados.

  2. Incapacitar y absorber su alma.

  3. Repita.

  4. Una vez que ganes suficientes almas, realmente podrás comenzar a encarnar las vibraciones slasher de los 80.

  ## Habilidades

  [bold]Invocación con machete[/bold] – Siempre puedes recuperar tu arma característica. Esta es una gran habilidad si pierdes tu arma o quieres arrojársela a alguien para causarle un daño rápido.

  [bold]Robo de alma[/bold] – Solo se puede utilizar en un objetivo incapacitado o restringido de otro modo. Por cada alma robada, obtienes más defensa y mayor daño. Es mucho más eficaz en objetivos vivos. Las víctimas se vuelven [italic]sin alma[/italic] y reciben una cláusula diabólica negativa aleatoria.

  [bold]Masacre[/bold] – Un movimiento increíblemente fuerte que está vinculado a tu machete especial. Cuando lo usas por primera vez, infliges mucho menos daño, pero cuantos más golpes infliges, más daño infliges. Después de cierto punto, comenzarás a cortar las extremidades de las víctimas y en el golpe número 13 las decapitarás. Falta restablece el combo.

  [bold]Regeneración / Slasherium[/bold] – Una fuente de curación increíblemente sólida. Te rejuvenece y te quita cualquier atadura. Tiene el costo de un tiempo de reutilización increíblemente largo.

  [bold]Rastro de sangre[/bold] – Deja un rastro de sangre a tu paso. También reproduce algo de música. ¡Escalofriante!

  [bold]Incorpóreo / Corporalización[/bold] – Desaparece y reaparece del reino material. Esta es su principal fuente de recorrido. No puedes usarlo mientras estás visto.
  
  [bold]Posesión[/bold] – Toma temporalmente el control del cuerpo de la víctima. Los escudos mentales lo bloquean.

  [bold]Púa de carne[/bold] – Puedes invocar una púa de carne que puedes usar para atrapar a tus víctimas. Es increíblemente útil para robar almas y evitar que la gente huya.

  [bold]Área escalonada[/bold]: ralentizas a todos los que están cerca de ti durante un breve período de tiempo. Muy útil para dar el salto a la gente.

  ## Jugando contra el Slasher
  [bold]No deambule solo.[/bold].
  - Son relativamente débiles cuando aparecen por primera vez en la estación.
  - Cuando roban almas, se vuelven mucho más tanques y causan mucho más daño.
  - Si te caen encima, no los pierdas de vista. Si los ves, no podrán escapar.
  - Son débiles a santos. Pídele ayuda al sacerdote si te estás quedando sin fuerzas.

[color=rojo][bold]Eres la leyenda de la masacre de medianoche: haz que se sienta como tal.[/bold][/color]
</Document>
