<Document>
  # Demonio de la matanza

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="BaseMobSlaughterDemon" Caption=""/>
  </Box>

	Los Demonios de la matanza son grandes monstruos blindados enviados desde las profundidades del infierno para robar las almas de la tripulación de una manera muy violenta.
	Pueden usar sangre para viajar rápidamente, poseen un par de espadas grandes en lugar de brazos y pueden curarse completamente comiendo a los miembros de la tripulación caídos.

	## Invocando a un ser del infierno

	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizard" Caption=""/>
  </Box>

	Hay dos formas en que un Demonio de la matanza puede ingresar a la estación para aterrorizarla. Puede ser convocado al supramundo con un objeto de invocación místico por un mago lo suficientemente tonto como para hacerlo, o mediante una tirada intermedia.
	Ambas opciones permiten que los espíritus asuman el papel de un engendro de Satanás sediento de sangre.

	## Cómo jugar como el Demonio de la matanza, por un Demonio de la matanza.

	ESCUCHA, DEMONIO. [color=red]TODO QUE TIENES QUE HACER ES MATAR[/color]. ARRANCARLES LAS VÍAS, BEBER SU SANGRE... YA SABES, ACTIVIDADES DIARIAS DEL INFRAMUNDO.
	Simplemente sal y golpea a la gente, hazlos sangrar. ¿¿¿TÚ ENTIENDES???

	PERO RECUERDA, LOS DIABLOS SON NUESTROS AMIGOS, ¡ASÍ QUE NO LOS ATAQUES SIN RAZÓN!

	OH, Y SI VES UN DEMONIO DE LA RISA ENTONCES BURLATE DE ELLO, O EMPEORA SU DÍA... SATANÁS NOS DIJO QUE NO PODEMOS MATARLOS, MUY... ¡TRATA CON ELLOS POR EL MOMENTO!
	COMO NO AMAR LA SANGRE TANTO COMO NOSOTROS????

	## HABILIDADES BÁSICAS

	- PASEO DE SANGRE

	esparcir sangre por todos los pasillos (arrastrar un cadáver mientras lo corta) te ayudará a largo plazo, créeme.
	TENER LA CAPACIDAD DE TELEPORTARSE A CUALQUIER LUGAR RESULTA SER MUY ÚTIL.

	- ALIMENTACIÓN DE CADÁVERES

	NO HAY VERGÜENZA EN DAR UN MORDIDOS UNA VEZ QUE LOS ARRASTRAS AL INFIERNO, AMIGO MÍO.
	ES TU ÚNICA MANERA DE CURAR, A MENOS QUE UN HUMANO TE REPARE. NO SÓLO UN HUMANO QUE TE DA AYUDA MÉDICA ES UNA DESGRACIA PARA TODOS LOS DEMONIOS,
	PERO SI ADMITES QUE ESTÁS CERCA DE MORIR, PROBABLEMENTE TE MATARÁN DE TODOS MODOS, ESTÚPIDO DEMONIO IDIOTA.

	[bold](Para alimentar el cadáver, arrastre un cuerpo con una mano y use un recorrido de sangre en un charco de sangre)[/bold]

	- ASESINATO EN PASEO

	SOMOS LENTOS, ¿vale? RESULTA QUE TENER UNA ARMADURA INFERNAL PEGADA ES BASTANTE PESADO. AFORTUNADAMENTE, PUEDES OBTENER ALGUNAS MATANZAS MUY FÁCILES SALTANDO DE LA SANGRE, YA QUE LA SANGRE TE DARÁ UN AUMENTO DE VELOCIDAD.
	COMBO FANTÁSTICO, SALTA DE LA SANGRE, ATACA, INTENTA ENTRAR EN ALGUNOS Y LUEGO RETIRÁRSE A LA SANGRE PARA OTRO ATAQUE DE VELOCIDAD.
	REALMENTE LA ÚNICA MANERA EN QUE REALISTAMENTE VAS A DETENER A UN IMPULSO CON ESCOPETA, POR LO QUE LA PRÁCTICA HACE LA PERFECCIÓN.

	De todos modos, estoy demasiado ocupado bebiendo sangre de payaso ahora mismo, así que te veré más tarde en el infierno.
</Document>
