<Document>
 # Invocaciones del vacio


  Las invocaciones del vacío son minions especiales convocados por los Wraith con habilidades que pueden avergonzar incluso a los miembros más robustos de la tripulación. Por lo general, nunca se recomienda luchar contra uno solo.
  Si bien no están completamente destinados a ser máquinas de matar por sí mismos, junto con los Wraith y sus secuaces menores, una invocación del vacío puede convertirse fácilmente en un gran dolor de cabeza.

  # Comandante esqueleto
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobSkeletonCommander" Caption=""/>
  </Box>

  Los comandantes esqueléticos, la columna vertebral de tu ejército, pueden mantener la línea y potenciar a los súbditos cercanos.

  ## Habilidades

  No espere hacer mucho por los miembros de la tripulación. Sus acciones dependen principalmente de enviar a otros a hacer el trabajo por usted.

  ### manifestación

  - Mejora a todos los bichos aliados circundantes, dándoles un impulso temporal en combate.

  Se utiliza mejor cuando se agrupan varias convocatorias para maximizar el impacto de su ejército.

  ### Invocar esqueleto menor

  - Aparece en un esqueleto menor singular para ayudarte en cualquier cosa que estés haciendo. El esqueleto no tiene sentido y, por lo general, debe usarse justo antes de una pelea.
  - Los esqueletos menores no tienen mucha salud, pero pueden causar mucho daño mientras se recuperan.
  
  # Demonio eldrich
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidSpiker" Caption=""/>
  </Box>

 Rápido, a distancia e impredecible. Estos demonios se destacan en el control del espacio y en la abducción de objetivos para asegurar una muerte fácil para los Wraith.
  Sus ataques cuerpo a cuerpo, aunque son extremadamente débiles en cuanto a daño, rápidamente hacen que el objetivo quede inconsciente.

  ## Habilidades

  Tienes el conjunto perfecto de herramientas para secuestrar. 

  ### Gancho tentáculo

  - Lanza un tentáculo a un objetivo y arrástralo hacia el demonio.
  - Si bien el objetivo puede intentar huir del gancho, siempre, inevitablemente, lo arrastrará hacia el demonio.

  ### Mezclar

  - Comprime tu cuerpo para atravesar puertas, cancelar aturdimientos y escapar de ataques.
  - Impide el uso de otras habilidades durante el uso de esta habilidad, por lo que generalmente solo está destinada a evadir en lugar de atacar.

  ### Pestaña

  - Aturde a un objetivo, le hace sangrar y le causa un daño considerable.
  - Se utiliza mejor junto con el gancho tentáculo. Tan pronto como el objetivo esté a tu alcance, azotalo y abducelo para que no vuelva a ser visto nunca más.
  
  #Sabueso del Vacío
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobVoidHound" Caption=""/>
  </Box>

  Sigiloso, rápido y mortal en espacios reducidos. Los perros del vacío son ideales para ataques y perturbaciones de atropello y fuga.
  El único siervo de los Wraith capaz de correr.

  ## Habilidades

  Tus acciones se centran en coger a la gente por sorpresa. 

  ### Capa

  - Volverse parcialmente invisible y difícil de detectar.
  - No dura mucho, pero es bueno para acercarse sigilosamente a los objetivos.
  - También se puede utilizar para retirarse a las sombras.

  ### Correr hacia abajo

  - Salta hacia adelante, derribando a la primera persona en tu camino y aturdiendo en un gran radio alrededor de donde aterrizas.
  - Tiene un largo tiempo de reutilización, así que úsalo para asegurar muertes o escapar de situaciones extremas.

  ### Consejos generales

  Los comandantes esqueléticos son capaces de aguantar muchos disparos, pero su acción de recuperación es invaluable para los otros minions. Elige sabiamente si deseas luchar por ellos o quedarte atrás para pulirlos desde la retaguardia.

  Los demonios tentáculo destacan por capturar objetivos desde lejos y matarlos mientras son incapaces de defenderse. Una vez realizado el acto, llama al Wraith para que absorba el cadáver, enjuágalo y repite.

  Los perros del vacío son tus asesinos móviles, pero no muy tanques. Si bien tu aturdimiento es extremadamente potente, puede dejarte en la guarida de los leones si no estás preparado.

  Considere siempre el posicionamiento y el tiempo. Las invocaciones pueden ser frágiles y morir rápidamente si no se apoyan.

  Los Wraith deberían intentar combinar minions con portales para mantener una presión constante y causar muerte en masa.

  [textlink="Volver a Heraldo del Vacío" link="Harbinger"]
</Document>
