<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aviu00 <93730715+Aviu00@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # mago

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHatWizardReal" Caption=""/>
  </Box>

	[color=lightblue][bold]Los magos[/bold][/color] son ​​individuos únicos que tienen acceso a poderes que desafían los principios científicos. Son parte de la Federación de Magos Espaciales, que tienen sus propios intereses. Tienen un objetivo: simplemente [color=red][bold]causar estragos y destrucción en la estación[/bold][/color]. Sin embargo, a diferencia de [textlink="The Syndicate" link="Traitors"], los magos no reciben ninguna ayuda externa de la Federación. Fuera de los hechizos del mago y/o su aprendiz, el mago está completamente solo.

	## Objetivos
	Todo lo que tienes que hacer como mago es [color=green]sobrevivir[/color]. No tienes que escapar en el transbordador. Aparte de eso, los magos pueden hacer lo que quieran. Recuerde, cuanto más caos provoque, mejor. [color=red]El sabotaje masivo[/color] está permitido pero no fomentado por la Federación.

	## Tu equipo mágico
	Después de aparecer dentro de la Guarida del Mago, encontrarás varios elementos encantados, ya sea en tu persona o esparcidos a tu alrededor:
	- [bold]Grimorio del mago[/bold]: aquí es donde compras todos tus hechizos y baratijas elegantes para desatar el caos en la tripulación. Comenzarás con 10 Wiz Coins para gastar como desees y podrás reembolsar la mayoría de los hechizos (a menos que se indique lo contrario) mientras aún estés dentro de la guarida del mago. También es probable que el libro de hechizos solo se abra para usted, por lo que su aprendiz o miembros aleatorios de la tripulación no pueden abrirlo ellos mismos para adquirir su propia magia.
	- [bold]Traje de mago[/bold]: Al sur de tu ubicación inicial habrá una mesa llena de varios atuendos. El [color=lightblue]Sombrero y túnica de mago[/color] brindan una protección decente y te permiten lanzar la mayoría de los hechizos. Si los pierde, puede hacer que completar su objetivo sea mucho más difícil. Si quieres aún más protección, puedes optar por la [color=blue]Armadura de mago[/color] (que no te permite lanzar hechizos con túnica) ubicada en la habitación del medio o por el [color=purple]Traje rígido de mago[/color] disponible en el grimorio. Ten en cuenta que toda la ropa exterior del mago es ignífuga y también protege parcialmente de temperaturas extremas (el traje rígido tiene protección total contra la temperatura), por lo que puedes estar en llamas durante bastante tiempo antes de morir.
	- [bold]Pergamino de teletransportación[/bold]: Un pergamino mágico [color=yellow]4 usos[/color] (1 uso si eres aprendiz) que te permitirá teletransportarte a la mayoría de las ubicaciones de la estación. Necesitarás esto para abordarlo en primer lugar (a menos que tengas el hechizo de teletransporte), pero los usos restantes pueden ser útiles si estás en un aprieto y necesitas esperar a que tus hechizos se enfríen. Tenga en cuenta que no podrá teletransportarse de regreso a la guarida del mago una vez que la abandone.
	- [bold]Espejo Mágico[/bold]: Si deseas cambiar tu nombre o cambiar tu especie, puedes usar el espejo mágico en la sala principal. Te permitirá personalizar casi todo lo relacionado con tu apariencia.
	- [bold]Té de artemisa[/bold]: Una taza de artemisa reposa sobre tu mesa en la biblioteca del estudio. Artemisa curará lentamente a los magos y aprendices de [color=lightgreen]todos los tipos de daño[/color] con el tiempo, así que asegúrate de agarrarla si necesitas curarte más adelante.
	- [bold]Orbe de reflexión[/bold]: Un [color=cyan]orbe de reflexión[/color] estacionario que te permite explorar la estación antes de tu destructiva llegada. Aunque funcionalmente es similar al [color=cyan]orbe de visión[/color], no puedes traerlo a la estación.
	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardsGrimoire"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterWizardReal"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ScrollTeleport"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="WizardMirror"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="PonderingOrbWizard"/>
  </Box>

 ## Tú eres el mago, el mago eres tú

  Como un solo mago contra toda la tripulación, no tienes una tarea fácil por delante. Puedes apostar que la mayoría de la tripulación buscará tu sangre en el momento en que se anuncie tu llegada, independientemente de tus intenciones. Elegir una buena cantidad de hechizos y equipos es crucial si quieres sobrevivir mientras provocas todo el caos posible. A continuación se presentan algunos consejos a considerar al elegir qué hechizos y artefactos mágicos quieres llevar contigo en tu búsqueda:
  - Se recomienda [bold]muy[/bold] que lleves al menos 1 hechizo de movilidad contigo. Si bien tienes acceso a algunas de las habilidades y elementos más poderosos del juego, sigues siendo un miembro de la tripulación normal y corriente sin acceso a la estación cuando se trata de lidiar con armas y esclusas de aire. Tener acceso a un hechizo que puede alejarte del peligro y permitirte moverte fácilmente por la estación mejorará significativamente tus probabilidades de sobrevivir. Algunas buenas opciones para hechizos de movilidad incluyen [bold]Ethereal Jaunt[/bold], [bold]Blink[/bold] y [bold]Teleport[/bold]. [bold]Rod Form[/bold] también puede ser una buena combinación de movilidad y ofensiva, pero ten cuidado de no lanzarte al espacio sin medios para regresar a la estación.
  - [bold]Bind Soul[/bold] es una buena opción para los magos novatos que desean tener otra oportunidad en la hechicería, ya que te revivirá algún tiempo después de la muerte en el lugar donde guardaste el objeto vinculado. Ten en cuenta que si la tripulación encuentra el objeto y lo destruye, no revivirás de la muerte. También resucitarás solo con algunas túnicas de mago negras, por lo que cualquier artículo que hayas adquirido o comprado se perderá a menos que uses [bold]Invocaciones instantáneas[/bold].
  - Si bien muchos de los objetos y artefactos mágicos son poderosos y divertidos de usar, ten en cuenta que la tripulación puede intentar quitártelos, y a menudo lo hará, eligiendo a menudo usarlos en tu contra si es posible. Quédate con los hechizos si no quieres morir por tus propios objetos o invierte en el hechizo [bold]Invocaciones instantáneas[/bold] para vincular un objeto a ti y poder recuperarlo en tus manos si te lo roban.
  - Mientras comienzas por tu cuenta, puedes invertir tus Wiz Coins en conseguir [bold]aprendices[/bold], quienes pueden concentrarse en mantenerte con vida o causar su propio caos. Recuerda que algunos hechizos (como [bold]Las Trampas[/bold], [bold]Explosión de Tesla[/bold], [bold]Misil Mágico[/bold] y muchos otros) pueden herir o apuntar a tu aprendiz, así que elige tu equipamiento sabiamente.
  - Un truco poco conocido es que puedes comprar el mismo hechizo varias veces para mejorarlo, lo que reduce el tiempo de reutilización. Un hechizo compatible se puede actualizar hasta 5 veces, aunque obviamente hacerlo limita gravemente tu versatilidad.
  - Dos elementos muy útiles que puedes adquirir una vez que subas a la estación son una tarjeta de identificación (cuanto más accedas, mejor, pero cualquiera te ayudará) y un botiquín médico para curarte. Tener una identificación significa que no necesitas desperdiciar cargas de hechizos para atravesar las puertas de mantenimiento y el botiquín médico será muy útil una vez que se acabe el [bold]té de artemisa[/bold]. También puedes obtener una tarjeta de identificación con accesos adquiriendo paquetes especiales del grimorio (solo disponible después de comprar ciertos hechizos).
  - Si quieres mucha versatilidad de hechizos a bajo costo, considera tomar la [bold]Varita mágica[/bold] y el hechizo [bold]Carga[/bold]. Normalmente, la varita solo se puede usar un número determinado de veces antes de que se agote, pero la carga restaurará una parte de sus usos, lo que aumentará considerablemente su vida útil. Tenga en cuenta que la varita solo se puede recargar un número determinado de veces antes de quedar inútil, y que la cantidad de usos que reponga disminuirá gradualmente cada vez que se cargue. Además, cualquiera puede utilizar tu varita si la pierdes, así que ten mucho cuidado cuando y dónde la utilices.

  ## Hechizos
  - [textlink="magias" link="WizardSpells"]

</Document>
