<Document>
  # Wraith
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobWraith" Caption=""/>
  </Box>
  Waquí la mayoría de los otros roles antagonistas existen para hacerte temer que algún maníaco con un extintor de incendios venga a por ti,
  El Wraith existe para hacerte tener miedo de la estación misma.

  Con suficiente tiempo y cadáveres (y dado que casi siempre aparecen con otros antagonistas, habrá cadáveres), pueden pasar de ser un inconveniente a un aterrador monstruo de asesinato.

  Tienen sus desventajas, sin embargo, y un chef inteligente con un poco de sal puede ser mucho más peligroso para un espectro que un ejército de superpolicías armados hasta los dientes.

  ## Así que he renacido como un Wraith, ¿y ahora qué?

  En primer lugar, los espectros son fantasmas. Los vivos no pueden verlos a menos que se manifiesten, pueden escuchar todo en la estación, pueden hablar y ver fantasmas normales, volar a través de paredes, todo eso.
  También pueden usar sus poderes mientras son incorpóreos y son efectivamente invulnerables en este estado.

  Cuando los espectros usan la habilidad Haunt, se manifiestan en forma física durante aproximadamente un minuto, pudiendo ser heridos e incluso asesinados.

  Sin embargo, si muere mientras está manifestado, un espectro no está necesariamente muerto. Los espectros pueden sobrevivir si son desterrados de su forma física una vez; la segunda vez los mata para siempre.
  Además, hay condiciones: cuando son desterrados, pierden todo su WP acumulado y, lo que es mucho más devastador, cualquier bonificación de regeneración de WP de Absorb Corpse. El premio de consolación es que el tiempo de reutilización de Absorb Corpse también se reinicia.

  Los espectros también pueden mover objetos jalándolos.

 ## Puntos de espectro

  Las habilidades de Wraith funcionan con los creativamente llamados Wraith Points, o WP, un recurso que aumenta pasivamente con el tiempo. La tasa de regeneración se puede aumentar permanentemente absorbiendo cadáveres, o aumentar temporalmente usando Haunt cerca de una multitud o poseyendo un Revenant.
  No hay un límite superior para los puntos acumulados ni para la tasa de regeneración, pero el destierro restablece ambos.

  ### Ok, eso está bien y todo, pero ¿cómo hago para hacer esto?

  Al principio eres bastante débil. No necesariamente en el sentido literal, pero sin WP (¡Wraith Points!),
  eres incapaz de utilizar la mayoría de tus habilidades para causar un daño real. Tus dos habilidades más importantes son:

  ### perseguir

  - Te hace corpóreo, permitiendo que otros te vean. Si bien esto te deja vulnerable a ser atacado, también aumenta la velocidad a la que ganas WP según la cantidad de testigos de tu espeluznante presencia.
  - Algunas acciones sólo pueden usarse mientras son corporales, así que esta es tu forma de hacerlo.

  ### Absorber cadáver

  - Consume un cadáver (siempre que no se esté pudriendo), lo que te proporciona una regeneración de WP adicional de forma permanente, así como una buena porción de WP en el proceso.
  - Una vez que se usa esta acción, pudrirá el objetivo y creará un humo negro desagradable, por lo que no es exactamente sutil.
  - ¡Cuidado! Si intentas absorber un cadáver que tiene al menos 25 unidades de formaldehído en su interior, mientras el químico se elimina en el proceso, ¡sufrirás graves daños! Evite apuntar a cadáveres dentro de la morgue que puedan haber sido inyectados con este químico de embalsamamiento.

  Estos son tu pan y mantequilla. Una vez que absorbas suficientes cadáveres, se te permitirá...

  ## Evolucionar

 Más allá de la forma básica de espectro, hay tres caminos únicos disponibles en forma de habilidad en su conjunto de poderes original. Cada uno tiene su propio conjunto de habilidades otorgado además del espectro base, lo que permite diferentes estilos de juego. Las diferentes formas también tienen sus propias debilidades junto con sus fortalezas individuales.

  ### Ten cuidado con estos...
    [color=red]¡Sal![/color]
  - Si caminas sobre sal, perderás [color=red]todas tus habilidades y te volverás corpóreo en el proceso en contra de tu voluntad.[/color] Esto suele ser una sentencia de muerte para un Wraith promedio, ¡así que siempre mantente atento a cualquier línea de sal o rocas minerales que haya por ahí!
  - La sal puede estar escondida debajo de objetos o incluso dentro de las puertas.

    [color=red]¡Ese capellán molesto![/color]
  - El capellán es inmune a la mayoría de tus acciones. En algunos casos, intentar interactuar con ellos puede incluso terminar haciéndote daño.
  - Sin embargo, el capellán no es inmortal. Todavía puedes encontrar formas de matarlo indirectamente. Su cadáver estará bastante delicioso, te lo prometo...

  ## Luchando contra un espectro


  Los Wraith pueden parecer poderosos al principio, pero una vez que conoces sus debilidades, es bastante fácil lidiar con ellos.

  - ¡Usa sal! [bold]¡Puedes hacer líneas de sal con saleros y paquetes de sal[/bold]! Deje sal esparcida por todas las áreas de interés para los Espectros.
  - ¡Deshazte de los cadáveres! Sin cadáveres que absorber, el Wraith no puede evolucionar, lo que disminuirá significativamente la cantidad de daño que puede causar. Deshazte de los cadáveres, recíclalos, espacialos. Todo sirve, siempre y cuando no quede nada que absorber.
  - ¡Formaldehído! Es un químico utilizado para evitar la pudrición de los cadáveres. Se puede comprar como carga o sintetizar fácilmente en el laboratorio de química. Inyectar un cadáver con más de 25 unidades de formaldehído hará que el cuerpo se contamine si el Wraith alguna vez intenta absorberlo, lastimándolos en el proceso.
  - Velas Espirituosas. Aunque son poco comunes, se pueden usar para revelar espectros en un área de mosaicos de 12x12. [bold]Si los activas una vez que aparece Wraith, ¡puedes hacerlos corpóreos![/bold]. Crea uno colocando una vela sobre una calavera.
  
  ## Plaguebringer

  [textlink="Aprende sobre el Plaguebringer." link="Plaguebringer"]

  ## heraldo del vacio

  [textlink="Aprende sobre el Heraldo del Vacío." link="Harbinger"]

  ## Trickster

  [textlink="Aprende sobre el Trickster." link="Trickster"]

  # Ser el fantasma con más (maldad)

  ## Aprovechar al máximo las habilidades básicas

  - No puedes usar Decay en un Cyborg para eliminar sus leyes, ni puedes usarlo en una estructura de cyborg para hacer que el borg del que está construido no tenga leyes.
    Con Decay puedes crear cosas sin el riesgo habitual de ser visto por otros, y eso puede ser extremadamente útil para preparar trampas y emboscadas.
  - Haunt puede darte una tonelada de WP cuando se usa en una gran multitud, pero una gran multitud también está en una posición privilegiada para destrozarte cuando estás en tu punto más vulnerable.
  - Siempre que alguien tenga un arma en la mano, usa Comando para derribarlo, inmediatamente usa Poseer objeto en el arma y dispárale con ella.
  - ¿El capellán le está cabreando? Es posible que Command y Mass Command no funcionen en ellos cuando haces clic directamente en ellos, pero si están aturdidos, quietos o distraídos por objetos animados, apuntar al suelo debajo de ellos funciona igual de bien.
  - Spook puede parecer inofensivo, pero algunas aplicaciones astutas pueden salvarte el trasero o causar un caos masivo en un momento de apuro.
  - Intenta usar Posess Object en el extintor de incendios en Toxins Storage, abriendo un tanque de plasma. Luego, usa Spook para encender luces y provocar un incendio.
  - ¿Seguridad ha confiscado recientemente algunas armas de fuego? Abre la caja fuerte de contrabando con la opción Abrir puertas, casilleros y cajas de Spook.

  ## En general
  [bold]No eres invencible[/bold], por mucho que lo parezca a veces. Sólo hace falta un miembro nervioso de la tripulación con un arma y un salero para arruinarte.

  Los espectros no aparecen solos, así que intenta pasar desapercibido por un rato y busca a los otros antagonistas. Busca los cadáveres que inevitablemente dejarán a su paso para una mayor regeneración de WP, o intenta llegar a acuerdos con ellos con Whisper. Un espectro con alguien que lo alimente con un flujo constante de cadáveres puede resultar muy, muy aterrador, pero ten en cuenta que es posible que algunos antagonistas no confíen en ti para no asesinarlos y darte la alarma.

  Planifique para que las cosas vayan terriblemente. Es posible que no quieras absorber todos los cadáveres que encuentres en caso de que te destierren, pero es posible que tampoco quieras dejar ningún cadáver sin drenar en caso de que la tripulación se dé cuenta y comience a espaciar, morder o reclamar cadáveres de inmediato.

No eres tan bueno matando gente sin aislar a alguien o sin tener suerte. Sea un carroñero; Intenta empeorar la situación de alguien que ya está bastante jodido en lugar de intentar matar a una persona sana. La tripulación te sorprenderá con la cantidad de formas en que pueden suicidarse.

</Document>
