<Document>
##Jugando como un xenomorfo

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ResinWeedNode" Caption=""/>
</Box>

  ### Generación inicial y supervivencia

  Cuando engendras como xenomorfo, siempre comenzarás como Larva.
  Las larvas son extremadamente vulnerables y tu único objetivo es sobrevivir el tiempo suficiente para evolucionar.
  Utilice su lenguaje Hivemind presionando L (o combinación de teclas de idioma) para comunicarse con otros xenos.

  Si engendras solo, encontrar seguridad es fundamental.
  Puedes esconderte debajo de las mesas y arrastrarte por los conductos de ventilación (alt+clic) para escapar del peligro.
  Al ser a prueba de espacio también significa que puedes esperar de forma segura en el exterior de la estación.
  Una vez que hayas sobrevivido el tiempo suficiente con las malas hierbas plasmáticas, podrás evolucionar hacia una casta adulta.

  ### Recursos y habilidades

  Una vez que evolucionas, el plasma se convierte en tu recurso principal.
  Lo generas con el tiempo y puedes gastarlo en plantar malezas.
  Las malas hierbas crean suelos de resina que aumentan significativamente tu regeneración de plasma, así que empieza a plantarlas inmediatamente para establecer territorio y acelerar tu poder.
  Los xenomorfos adultos comparten varias habilidades poderosas:
  - Ácido corrosivo: una saliva que derrite lentamente paredes, puertas y otras estructuras.
  Úselo para entrar en áreas seguras y remodelar la estación.
  - Neurotoxin Spit: un ataque a distancia que aturde a tu objetivo.
  Prepara la habilidad, luego haz clic en tu objetivo para disparar.

  - Habilidades innatas: todos los adultos tienen visión nocturna, pueden ver a los humanos a través de las paredes y pueden abrir esclusas de aire.

  ### El primer Xeno: convertirse en la reina
  
  Si eres el primer y único xenomorfo, [bold]es absolutamente esencial que evoluciones a un Drone.[/bold]

  - Tu objetivo es convertirte en Reina lo más rápido posible.
  Esto requiere evolucionar de Drone a Pretoriano y luego a Reina.
  Encuentra un lugar seguro y oculto antes de evolucionar, ya que los pretorianos y las reinas pierden la capacidad de arrastrarse a través de los conductos de ventilación.
  Como Reina, tu función principal es construir un nido y poner huevos.
  - Encuentra un nido: elige una ubicación defendible y apartada con espacio para expandirse.
  - Asegure el área: destruya las cámaras y considere despresurizar el área para hacerla hostil a los intrusos humanos.
  - Ponga huevos constantemente: Su plasma debe usarse casi exclusivamente para poner huevos y hacer crecer su colmena.

  [bold]Haga clic en un huevo completamente desarrollado para abrirlo.[/bold]
  Una vez que tengas abrazacarass, podrás comenzar a cazar.
  Los monos son blancos fáciles e indefensos.
  Para objetivos humanos, un abrazacaras lanzado puede ser una incapacitación instantánea, pero tenga en cuenta que Medbay puede extirpar quirúrgicamente la larva.
  Prioriza tu propia supervivencia por encima de todo; si la Reina muere sin sucesor, la colmena se acaba.
  En una pelea directa, el movimiento de tu cola es un aturdimiento poderoso, pero tiene un tiempo de reutilización prolongado.
  Eres lento y vulnerable a los atacantes a distancia, pero mortal en combate cuerpo a cuerpo.

  ### El cazador: ofensiva agresiva

  Si una colmena ya tiene una Reina, el Cazador es una excelente opción para un papel ofensivo.
  Tu alta velocidad y tu capacidad para gatear te hacen perfecto para navegar por la estación.
  La habilidad característica del Cazador es el salto, un salto de largo alcance que aturde fuertemente al objetivo al impactar.
  Ten cuidado con los escudos, que te aturdirán.
  Tu táctica principal es sacar a los abrazacaras del nido, abalanzarse sobre un miembro de la tripulación aislado, aplicar el abrazacaras y arrastrarlo.
  Recuerda sabotear la estación destruyendo máquinas y abriendo esclusas de aire a medida que te mueves.

  ### El centinela: guardián defensivo

  El Sentinel es el defensor dedicado de la colmena.
  Tu función principal es proteger el nido, proteger a la reina y vigilar a los anfitriones capturados.
  Si bien eres más lento que un cazador, eres más resistente y tienes mayores reservas de plasma que se recargan más rápido, lo que permite un uso más frecuente de neurotoxina y ácido corrosivo.
  La habilidad clave del Sentinel es la invisibilidad parcial.
  Si te quedas quieto, podrás mezclarte con los suelos cubiertos de resina de tu nido, lo que te hará perfecto para tender una emboscada a los intrusos.
 ### El dron: arquitecto de la colmena

  Con una Reina ya establecida, el Drone funciona como arquitecto de la colmena.
  Puedes construir varias estructuras clave para fortificar tu nido:
  
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="WallResin" Caption=""/>
</Box>

  - Muros de resina: muros estándar para bloquear caminos y crear cuellos de botella.
  
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinMembrane" Caption=""/>
</Box>

  - Membranas de Resina: Ventanas duraderas que permiten ver dentro y fuera del nido.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="ResinNest" Caption=""/>
</Box>

  - Nidos de Resina: Camas utilizadas para asegurar a los huéspedes capturados mientras se gesta su larva.
  Si bien no eres un combatiente principal, debes estar preparado para defender a la Reina.

  Fundamentalmente, si la Reina muere, un Drone debe evolucionar para reemplazarla.
  Si eres el último Drone superviviente, tu prioridad es escapar, encontrar un lugar seguro y comenzar el proceso de evolución para salvar la colmena.
</Document>
