<Document>
## El ciclo de vida del xenomorfo

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="XenomorphEgg" Caption=""/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphFaceHugger" Caption=""/>
</Box>

 La forma más humilde de xenomorfo es el [color=#FFBF00]abrazacaras[/color], el único tipo de xenomorfo que normalmente no está controlado por el jugador.
  Los [color=#FFBF00]abrazacaras[/color] nacen de huevos puestos por reinas y por sí solos simplemente deambulan.
  Si se acercan a una presa adecuada, normalmente humanos o monos, se lanzarán contra sus objetivos, arrancando la mayoría (pero no todas) las formas de protección facial y violando agresivamente el esófago de su víctima.

  El abrazacaras muere después, pero su objetivo tendrá una larva alienígena plantada en su interior.
  que fatalmente explotará de su pecho después de un tiempo.
  Tenga en cuenta que los abrazacaras actúan como pseudoelementos y pueden ser recogidos por xenomorfos maduros para arrojarlos a sus presas.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphLarva" Caption=""/>
</Box>

 También conocidas como rompepechos, las [color=#E97451]Larva[/color] nacen violentamente de los cuerpos de aquellos que son víctimas de los abrazacaras.
  Cuando nace una larva, un jugador fantasma aleatorio toma el control de ella, se une a los xenomorfos y se suma a su creciente ejército.

  [color=#E97451]Larva[/color] está relativamente indefensa y no tiene capacidad ofensiva real; en cambio, deben permanecer vivos el tiempo suficiente para convertirse en un xenomorfo adulto.
  Pueden arrastrarse a través de las rejillas de ventilación para escapar del peligro y esconderse debajo de las mesas para evitar ser detectados.
  Una vez que hayan crecido lo suficiente, pueden convertirse en uno de tres tipos de xeno:
  - Cazadores
  - Centinelas
  - Drones

  ## Los xenomorfos
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphHunter" Caption=""/>
</Box>

 La columna vertebral ofensiva de los xenos, los [color=#9F2B68]Cazadores[/color] se mueven a una velocidad vertiginosa y pueden derribar a sus desafortunados oponentes para aturdirlos rápidamente.
  Los cazadores generalmente tienen la tarea de asegurar nuevas presas arrastrándose por la estación, abrazacaras en mano, buscando miembros solitarios de la tripulación a quienes arrojarlas.
  También son la mejor clase para iniciar nuevos puestos de avanzada y esparcir malezas de plasma, debido a su velocidad.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphSentinel" Caption=""/>
</Box>

 Los guardias defensivos del nido, los [color=#5D3FD3]centinelas[/color] son ​​más lentos y fornidos que los cazadores, y pueden volverse parcialmente invisibles si permanecen quietos.
  Sus habilidades se recargan más rápido que las de los Cazadores y, por lo general, permanecen cerca de los nidos, evitando que los humanos capturados escapen y protegiendo a los Drones.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphDrone" Caption=""/>
</Box>

  Un tipo importante de xenomorfo, solo superado por la Reina, los [color=#871F78]Drones[/color] son ​​los constructores de los xenomorfos.
  Pueden construir paredes de resina para bloquear caminos, nidos de resina para mantener seguras a sus presas y otras estructuras similares.
  Los drones son también el único xenomorfo adulto capaz de seguir evolucionando hasta convertirse en pretoriano.
  
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphPraetorian" Caption=""/>
</Box>

  [color=#871F78]Los pretorianos[/color] comparten muchas de las mismas habilidades que las reinas, sin la capacidad de poner huevos.
  Si no existe ninguno en la estación, los pretorianos pueden evolucionar hasta convertirse en reinas.
  Cada colonia de xenomorfos solo tiene una Reina, y cada una es un enorme motor de destrucción, aunque su verdadero poder está en la capacidad de poner huevos. Un nido sin reina queda paralizado y una colonia sin reinas, pretorianos o zánganos queda efectivamente castrada.
  Tanto los pretorianos como las reinas también son increíblemente lentos y los únicos extraterrestres que no pueden gatear.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MobXenomorphQueen" Caption=""/>
</Box>

 La [color=#702963]Reina[/color] es el corazón de la colmena y pone huevos para expandir la colonia.

  [bold]Además, cabe señalar que todos los xenos tienen un aturdimiento de 15 segundos con 3 empujones.[/bold]
</Document>
