<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <39013340+deltanedas@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 deltanedas <@deltanedas:kde.org>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
#Autodoc Mk.XIV

Con diseños rescatados del KC13 abandonado, este poderoso cirujano mecánico puede programarse para hacer casi cualquier cosa.

ADVERTENCIA: El funcionamiento de este dispositivo requiere una certificación médica adecuada y el cumplimiento de los protocolos médicos establecidos.

Para comenzar, use una multiherramienta para vincularla a una mesa de operaciones cercana; una vez que detecte que un paciente duerme sobre ella, ¡está listo para operar!

Antes de operar, coloque cualquier elemento que necesite un programa en sus bandejas de almacenamiento. El Autodoc no puede recoger objetos del suelo sucio y manchado de sangre.

# ¿Cómo hago para que funcione?

Una unidad de autodoc tiene una lista de programas, que tienen pasos que se completan en orden hasta que se completa el programa.

Si surge algún problema durante estos pasos, cancelará inmediatamente el procedimiento, a menos que el programa tenga la seguridad desactivada.

Para comenzar, cree un nuevo programa con un nombre fácil de recordar, como "robo de órganos". Presione "AGREGAR PASO" para agregar diferentes tipos de pasos:
- REALIZAR CIRUGÍA, la propia bestia. Puede apuntar a cualquier parte del cuerpo y completar cualquier cirugía. Depende del programador asegurarse de que se seleccionen cirugías compatibles; es una mala idea instalar un cerebro en los pies de alguien.
  No es necesario agregar requisitos previos como abrir la caja torácica, se realizan automáticamente.
- GRAB ITEM, esto buscará en sus bandejas de artículos un artículo con ese nombre exacto y lo agarrará para usarlo en cirugías. Utilice una etiquetadora manual para distinguir varios artículos del mismo artículo.
- GRAB ORGAN, esta es una abreviatura para agarrar cualquier tipo de órgano.
- GRAB PART, esta es una forma abreviada de agarrar cualquier tipo de parte del cuerpo.
- ALMACENAR ARTÍCULO, esto coloca el artículo retenido en las bandejas de artículos (si no están llenas). Tienes que hacer esto después de quitarle un objeto al paciente, o futuras operaciones se caerán al suelo.
- SET LABEL, le da al artículo retenido una etiqueta corta. Extremadamente útil para trasplantes de órganos, donde se necesita un órgano específico.
- ESPERE, esto solo espera un rato antes de continuar.

Entonces, ¿qué estás esperando, camarada? ¡Comete crímenes de guerra hoy!

#Uso adicional del programa

- Deshabilitar la seguridad de un programa hace que se salte pasos fallidos en lugar de abortar todo el programa.
  ¡Haz esto sólo si sabes lo que estás haciendo!
- Seleccionar un paso le permite eliminarlo o agregar un nuevo paso antes, en lugar de insertarlo siempre al final.

# Advertencias

- No cortar en ningún caso el cable de SEGURIDAD de la máquina, quedaría anulada la licencia médica del personal automatizado.
  Se REQUIERE anestesia para una operación segura y desactivar su necesidad es muy poco ético para los pacientes.
- Amputar piernas o brazos despegará los pies y las manos del suelo. Se requerirá intervención manual, así que córtelos primero si los necesita.
- Si las bandejas de almacenamiento están llenas, será imposible almacenar artículos y el dispositivo prácticamente se atascará.

</Document>
