<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Manipulación de órganos
Estas cirugías le permiten extirpar o reemplazar órganos de un paciente por otros sanos. Lo que puede ayudar a tratar afecciones en sus cuerpos.

## Anatomía
Normalmente un cuerpo tiene los siguientes órganos:

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanBrain" Caption="brain"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanEyes" Caption="eyes"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanHeart" Caption="heart"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanKidneys" Caption="kidneys"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLiver" Caption="liver"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanLungs" Caption="lungs"/>
<GuideEntityEmbed Entity="OrganHumanStomach" Caption="stomach"/>
</Box>

Ciertas especies pueden tener más o menos órganos, como Diona, que tiene un órgano combinado que cumple múltiples funciones, pero este es un resumen aproximado de lo que verás.
Para extirpar un órgano, deberás aplicarle la respectiva cirugía de extirpación de órganos, que luego lo extraerá sin dañar al paciente.

Sin embargo, si desea trasplantar un órgano, deberá realizar la respectiva cirugía de Trasplante de Órganos en el lugar donde estaba originalmente.

## ¿Qué hace cada trasplante de órgano?

- Trasplantar un [color=#a4885c]cerebro[/color] permitirá al paciente hacerse cargo de otro cuerpo. Una excelente alternativa a la clonación si puedes permitirte el lujo de prescindir de otro cuerpo.
- El trasplante de un [color=#a4885c]hígado[/color] curará una intoxicación grave del cuerpo del paciente.
- El trasplante de [color=#a4885c]pulmones[/color] ayudará a curar a los pacientes de una asfixia grave.
- Trasplantar un [color=#a4885c]corazón[/color] curará la putrefacción y el deterioro del cuerpo del paciente.
- El trasplante de [color=#a4885c]ojos[/color] permitirá al paciente volver a ver y curar cualquier daño ocular.

## ¿De dónde consigo más órganos?

Normalmente, cuando sus pacientes llegan necesitando órganos nuevos, necesitarán obtener uno nuevo, ya que los antiguos faltarán o estarán dañados sin posibilidad de reparación.
Para ello puedes utilizar el Biofabricador Médico con algo de Biomasa. Que puede fabricar órganos biosintéticos para todas las especies.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="medical biofabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="biofabricator board"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomass"/>
</Box>

De forma predeterminada, cada director médico tiene acceso a un tablero de biofabricante médico en su casillero.

## ¿Por qué no se realizó el trasplante de órganos?
## hacer algo?

El cuerpo de su paciente rechazó el órgano porque está en mal estado. Intente utilizar un órgano nuevo de un donante o conseguir uno nuevo del biofabricante médico.

</Document>
