<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 SX-7 <92227810+SX-7@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
 # Manipulación de piezas
  Así es como convertirás a Tajaran en humanos, o viceversa si te sientes particularmente cruel.

  ## Anatomía
  Normalmente un cuerpo tiene 11 partes principales. siendo estos:

  <Box>
<GuideEntityEmbed Entity="HeadHuman" Caption="head"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightHandHuman" Caption="right hand"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightArmHuman" Caption="right arm"/>
<GuideEntityEmbed Entity="ChestHuman" Caption="torso"/>
<GuideEntityEmbed Entity="GroinHuman" Caption="groin"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftArmHuman" Caption="left arm"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftHandHuman" Caption="left hand"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="RightFootHuman" Caption="right foot"/>
<GuideEntityEmbed Entity="RightLegHuman" Caption="right leg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftLegHuman" Caption="left leg"/>
<GuideEntityEmbed Entity="LeftFootHuman" Caption="left foot"/>
</Box>

Ciertas especies pueden tener más o menos partes, como colas, alas o extremidades adicionales, pero esto es un resumen aproximado de lo que verás.
Para separar una extremidad, deberá aplicarle la cirugía de extracción de parte, que luego la eliminará sin dañar al paciente.

Sin embargo, si desea volver a colocar la extremidad, deberá aplicar la cirugía Adjuntar parte donde desee que se adjunte.
Las manos están unidas a los brazos, los pies a las piernas. Y todo lo demás va pegado al torso.


## ¿Dónde consigo más piezas?

Normalmente, cuando sus pacientes llegan necesitando extremidades nuevas, necesitarán conseguir unas nuevas, ya que las antiguas faltarán o estarán dañadas sin posibilidad de reparación.
Para ello puedes utilizar el Biofabricador Médico con algo de Biomasa. Que puede fabricar extremidades biosintéticas para todas las especies.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabricator" Caption="medical biofabricator"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MedicalBiofabMachineBoard" Caption="biofabricator board"/>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialBiomass" Caption="biomass"/>
</Box>

De forma predeterminada, cada director médico tiene acceso a un tablero de biofabricante médico en su casillero.

## Volví a colocar la extremidad de mi paciente, pero
## ¿no funciona?

Su paciente ha sufrido suficiente daño hasta el punto de que los nervios de sus extremidades resultaron gravemente dañados y es necesario curarlos adecuadamente antes de que pueda volver a funcionar.
Para esto puedes probar las cirugías de Tend Wounds, o dejarles usar tópicos en sus heridas.
</Document>
