<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Leon Friedrich <60421075+ElectroJr@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2023 Myakot <30875116+Myakot@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aidenkrz <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Hmeister-real <118129069+Hmeister-real@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Iztok Bajcar <50874197+iztokbajcar@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 UBlueberry <161545003+UBlueberry@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Vasilis <vasilis@pikachu.systems>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Supervivencia
En general, es aconsejable evitar situaciones que puedan causarle daño, porque la medicina solo puede curarlo hasta cierto punto con productos químicos y artículos médicos limitados, y especialmente cuando hay agentes nucleares a su puerta.

## Identificando tu situación
Su PDA contiene el nombre de la embarcación y una lista de la tripulación actualmente activa en su embarcación, un recordatorio de su nombre si es necesario y su trabajo asignado para el turno, lo que le permite evaluar rápidamente la situación.

## Tratamiento de emergencia
En caso de una emergencia grave, hay algunas cosas que puede hacer para ayudar a garantizar su supervivencia a largo plazo, entre ellas:
- Si entras en estado crítico, utiliza el medipen de emergencia de tu caja de emergencia, te asegurará que no te quedes sin poder hacer nada. Los medipens de emergencia también se pueden usar para revivir a las personas que se encuentran actualmente en estado crítico en el piso y para prolongar la cantidad de tiempo que tienes para lidiar con venenos, etc.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyMedipen"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SpaceMedipen"/>
</Box>

- Su caja de emergencia contiene una máscara respiratoria y un tanque de oxígeno, que pueden ayudarle a sobrevivir más tiempo en una situación de espaciamiento. Si eres una de las personas babosas, ten en cuenta que el nitrógeno reemplaza el oxígeno y que tu caja de emergencia comenzará con un tanque rojo de nitrógeno que reemplaza el tanque de oxígeno azul/amarillo estándar.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskBreath"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EmergencyOxygenTankFilled"/>
</Box>

- Si se está sangrando activamente, o simplemente desea prepararse, es posible cortar prendas de tela con un cuchillo u otro objeto afilado y usar la tela resultante para crear una gasa en el menú de elaboración para detener el sangrado; sin embargo, la tela sola se puede usar en menor medida en emergencias.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="Gauze"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="MaterialCloth"/>
</Box>

## Otros consejos varios
- En lugar de un analizador de salud real, simplemente examinarse y realizar un examen detallado es una buena manera de determinar qué heridas tiene.
- Si se queda ciego, las zanahorias son otra forma de tratar el problema (ya que contienen Oculine, el fármaco químico utilizado para tratar la ceguera), en caso de que estén disponibles.
- Las comidas bien preparadas (comidas cocidas que no se obtienen en una máquina expendedora) generalmente son mucho mejores para su salud en general y pueden ayudar a curar heridas más pequeñas más rápidamente.
- El simple reposo en cama puede permitir que algunas heridas se cierren por sí solas. Las camas médicas son las mejores para esto, ya que brindan una superficie estéril y soporte para todas las partes del cuerpo dañadas, pero cualquier cama sirve.
- En realidad, dormir en una cama aumenta aún más tu tasa de curación.
- Las comidas que contienen proteínas, como la carne, ayudarán enormemente a la condición de su cuerpo después de una pérdida de sangre grave. Sin embargo, se recomienda visitar a un médico y recibir tratamiento.
</Document>
