<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Niveles de alerta
Los siguientes niveles de alerta son los niveles definidos públicamente en esta estación y lo que implican.
A continuación se muestran las ventanas emergentes enumeradas para cada alerta y el color asociado a ellas.

<ColorBox>
  <Box>
   A los efectos de escalamiento de alertas: Trate las alertas superiores como si todavía estuvieran en el nivel de alerta anterior. (La alerta amarilla es alerta azul si antes era alerta azul). Además, trate las alertas Delta, Gamma, Epsilon y Violet como alerta roja.
  </Box>
</ColorBox>

Hay entradas individuales para cada nivel de alerta y lo que implican para el personal de la estación.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#388c34">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Verde[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
     ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es verde! ¡Ahora es seguro regresar a su lugar de trabajo!
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#388c34]Alerta verde[/color] siempre aparecerá al inicio del turno y es el nivel de alerta predeterminado de la estación.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#1b67a5">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta azul[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es azul! Hay una amenaza confirmada para la estación. La seguridad debe realizar controles aleatorios. Se recomienda a los miembros de la tripulación que estén atentos e informen de cualquier actividad sospechosa a seguridad.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] aparecerá cuando se haya reportado una amenaza o una cantidad significativa de delitos. Esto suele durar un tiempo.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#c8a404">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta Amarilla[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
     ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es amarillo! Existe una amenaza estructural o atmosférica dentro de la estación. Se recomienda al personal de ingeniería que responda de inmediato y tome medidas de seguridad. Se recomienda a los miembros de la tripulación que se mantengan alejados de la amenaza y permanezcan en sus lugares de trabajo si es necesario.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#c8a404]Alerta Amarilla[/color] aparecerá por daños masivos a la estación o fugas de gas.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#ba292c">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta roja[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
     ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es rojo! Hay una amenaza inmediata para la estación. La seguridad debe prepararse para utilizar fuerza letal si es necesario. Los miembros de la tripulación deben encontrar un lugar seguro para refugiarse y se les recomienda seguir las autoridades presentes.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#ba292c]Alerta Roja[/color] aparecerá ante actividades hostiles importantes y/o amenazas a la estación.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#8b0000">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]alerta delta[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
     ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es delta! La estación se encuentra actualmente bajo amenaza de destrucción inminente. Se recomienda a los miembros de la tripulación que escuchen a los jefes de personal para obtener más información.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#8b0000]Alerta Delta[/color] aparecerá en situaciones en las que la estación esté a punto de autodestruirse o ser destruida por otros medios.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#9400d3">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]alerta epsilon[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es épsilon! El Comando Central ha ordenado el nivel de seguridad de Epsilon en la estación. Considere todos los contratos rescindidos.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#9400d3]Alerta Epsilon[/color] solo se establece cuando el Comando Central interviene en la estación por cualquier motivo.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#db7093">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta gamma[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es gamma! El Comando Central ha ordenado el nivel de seguridad Gamma en la estación. La seguridad debe tener armas en todo momento, y todos los civiles deben buscar inmediatamente a su cabeza más cercana para transportarlos a un lugar seguro.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#db7093]Alerta Gamma[/color] es poco común y, a menudo, solo se usa en casos extremos.

<Table Columns="1">
  <ColorBox Color="#cc74fc">
    <Box HorizontalAlignment="Center" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
    [bold][color=#ffffff][head=1]Alerta violeta[/head][/color][/bold]
    </Box>
  </ColorBox>
  <ColorBox>
    <Box HorizontalAlignment="Left" VerticalAlignment="Stretch" Margin="10">
      ¡Atención! ¡El nivel de alerta de la estación ahora es violeta! Hay una amenaza viral en la estación. Se recomienda al personal médico que aísle a los miembros de la tripulación que presenten cualquier síntoma. Se recomienda a los miembros de la tripulación que se distancien de los demás y adopten medidas de seguridad para evitar una mayor propagación.
    </Box>
  </ColorBox>
</Table>

La [color=#cc74fc]Alerta Violeta[/color] está configurada para brotes virales cuando ocurre una infección zombie u otra enfermedad.

Estas alertas se pueden encontrar en las entradas que se enumeran a continuación:
- [textlink="Alerta Verde" link="GreenAlert SOP"]
- [textlink="Alerta azul" link="BlueAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Amarilla" link="YellowAlert SOP"]
- [textlink="Alerta roja" link="RedAlert SOP"]
- [textlink="Alerta delta" link="DeltaAlert SOP"]
- [textlink="Alerta Épsilon" link="EpsilonAlert SOP"]
- [textlink="Alerta gamma" link="GammaAlert SOP"]
- [textlink="Alerta violeta" link="VioletAlert SOP"]

</Document>
