<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
 # Alerta de estación: Delta

  <box>
    [italic] Llamado por: Cualquier persona con acceso a nivel de comando a una consola de comunicaciones en funcionamiento, unidades de IA que funcionan mal, supermateria en proceso de dellaminación o un dispositivo de fisión nuclear que se activa a bordo. [/italic]
  </box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Una unidad de IA que funciona mal ha abandonado toda apariencia de sigilo y ha activado su mecanismo de anulación.

  [bold]O[/bold]

  El dispositivo de fisión nuclear a bordo ha sido activado por el personal del Comando o del Comando Central. Aunque no activa el Código Delta, las Operaciones Nucleares aún deben considerarse como una situación de Código Delta.

  [bold]O[/bold]

  La supermateria está en proceso de deslaminación. Esta es una amenaza para toda la estación.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  En el caso de una Unidad de IA que funciona mal, todo el personal de Seguridad debe dejar lo que esté haciendo y proceder a neutralizar la Unidad de IA. No se debe rechazar ninguna ayuda relevante del personal de la estación (como ingenieros o científicos);

  En el caso de una activación autorizada por el Comando Central del Dispositivo de Fisión Nuclear a bordo, todo el personal de Seguridad debe retirarse.

  [bold]Áreas seguras:[/bold]

  Almacenamiento EVA, almacenamiento tecnológico, generador de gravedad, almacenamiento seguro de ingeniería, bóveda, puerta de enlace y cualquier otro lugar que requiera acceso a nivel de comando y que no se utilice con regularidad.

  Los procedimientos son irrelevantes.

  [bold]Tripulación general:[/bold]

  En el caso de una unidad de IA que funcione mal o de agentes nucleares que hayan armado un dispositivo nuclear, todo el personal no vital debe evacuar fuera de la estación inmediatamente;

  En el caso de una activación autorizada por el Comando Central del dispositivo de fisión nuclear a bordo, todo el personal debe retirarse.

</Document>
