<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Alerta de estación - Gamma

  <box>
    [italic] Llamado por: Comando Central. Utilice una máquina de fax y envíe un fax sellado por un miembro del comando.[/italic]
  </box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Existe una amenaza masiva para la seguridad continua de la estación y la tripulación, amenazando la existencia misma de la estación;

  Sin embargo, esta amenaza aún no es lo suficientemente grande como para justificar la destrucción de la Estación, y es posible que el Comando Central aún quiera proteger sus activos.

  [bold]Seguridad:[/bold]

  Se promulga la ley marcial. Se suspende el Procedimiento Operativo Estándar. El personal de seguridad tiene pleno permiso para hacer lo que sea necesario para garantizar que se mantenga la seguridad de la estación y la tripulación. El personal que interfiera con los procedimientos de emergencia podrá ser detenido. Los agentes de seguridad están autorizados a utilizar fuerza letal en respuesta a cualquier amenaza física. El Asalto al Mando o ERT podrá ser sancionado con ejecución inmediata en el campo.

  Las búsquedas aleatorias están totalmente permitidas, permitidas y fomentadas. El personal de seguridad podrá detener a cualquier personal que se niegue a realizar un registro aleatorio para realizar dicho registro;

  El personal de seguridad debe cooperar plenamente con cualquier personal del Comando Central (como los Equipos de Respuesta a Emergencias) para eliminar la amenaza a la estación.

  [bold]Áreas seguras:[/bold]

  Almacenamiento EVA, almacenamiento tecnológico, generador de gravedad, almacenamiento seguro de ingeniería, carga de IA, bóveda, puerta de enlace y cualquier otro lugar que requiera acceso a nivel de comando y que no se utilice con regularidad.

  Todas las áreas seguras deben estar atornilladas. Las Áreas Seguras pueden dejarse sin cerrojos a discreción del personal del Comando;

  Las excursiones al Portal están totalmente prohibidas.

  [bold]Tripulación general:[/bold]

  Todo el personal debe maximizar los sensores de su traje;

  Todo el personal debe permanecer dentro de sus Departamentos hasta que el Código Gamma haya pasado, a menos que lo solicite específicamente Seguridad y/o Comando, o que sus habilidades particulares puedan ayudar a resolver la situación (como médicos o ingenieros de campo);

  Los visitantes de la estación (cualquiera con acceso de nivel civil) deben permanecer dentro del bar, la biblioteca o los dormitorios hasta que haya pasado el punto en que el Código Gamma haya pasado;

  El personal deberá seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que se encuentren dentro de los límites de la Ley del Espacio y no actúen en contra del bienestar general de la estación y su tripulación. No hacerlo puede dar lugar a su arresto por creación de un peligro en el lugar de trabajo.
  
</Document>
