<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
    # Alerta de estación: verde

    <box>
        [italic] Llamado por: cualquier persona con acceso a nivel de comando en una consola de comunicaciones en funcionamiento.[/italic]
    </box>

    [bold]Condiciones:[/bold]

    Código de alerta predeterminado al inicio del turno. No cambiar a menos que se sospeche/confirme una amenaza;

    [bold]O[/bold]

    Todas las amenazas confirmadas o sospechadas a la estación y/o a la tripulación han sido manejadas o simplemente han desaparecido por sí solas. Se recomienda que, después de más de 15 minutos en Código Azul sin ninguna actividad hostil, se llame a Código Verde;

    [bold]Seguridad:[/bold]

    Todas las armas deben estar enfundadas o guardadas en bolsillos/ranuras de almacenamiento para trajes, a menos que sea absolutamente necesario;

    No se permiten búsquedas aleatorias sin el permiso expreso del Jefe de Seguridad o del Capitán. Sin embargo, todavía se permiten registros si existe una sospecha razonable de un delito.

    [bold]Áreas seguras:[/bold]

    Almacenamiento EVA, almacenamiento tecnológico, generador de gravedad, almacenamiento seguro de ingeniería, carga de IA, bóveda, puerta de enlace y cualquier otro lugar que requiera acceso a nivel de comando y que no se utilice con regularidad.

    Las áreas seguras como EVA deben dejarse sin cerrojos y listas para usarse para los fines previstos.

    Las excepciones se encuentran a continuación;

    La Bóveda no debe abrirse a menos que se requieran reparaciones, se requiera oro para Investigación y Desarrollo (en caso de que Minería no se entregue) o se deba ocultar un artículo crítico en la caja fuerte.

    Los registros de una persona o departamento deben tener una orden firmada y sellada por el Capitán o Ho P.

    [bold]Tripulación general:[/bold]

    Si bien no es obligatorio, se recomienda que la tripulación active y maximice los sensores de su traje, debido al potencial de accidentes en el lugar de trabajo;

    Se permite el libre tránsito por la estación para la tripulación, excluyendo las Áreas Seguras.
</Document>
