<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Alerta de estación: rojo

  <box>
    [italic] Llamado por: cualquier persona con acceso a nivel de comando en una consola de comunicaciones en funcionamiento.[/italic]
  </box>

  [bold]Condiciones:[/bold]

  Hay una amenaza hostil confirmada a bordo de la estación o cerca en el espacio. Esta amenaza debería representar un peligro reconocible para la estación y/o la tripulación en general.

  [italic] Las amenazas débiles como los Shadowlings no son amenazas lo suficientemente creíbles como para elevar el nivel de alerta a rojo, a menos que hayan causado un caos visible. [/italic]

  [bold]Seguridad:[/bold]

  El personal de seguridad debe leer los POE de seguridad sobre armamento, arsenal y procedimientos de seguridad;

  Las búsquedas aleatorias están totalmente permitidas y recomendadas. El personal de seguridad podrá detener a cualquier personal que se niegue a realizar un registro aleatorio para realizar dicho registro;

  El personal de seguridad debe cooperar plenamente con cualquier personal del Comando Central (como los Equipos de Respuesta a Emergencias) para eliminar la amenaza a la estación.

  [bold]Áreas seguras:[/bold]

  Almacenamiento EVA, almacenamiento tecnológico, generador de gravedad, almacenamiento seguro de ingeniería, carga de IA, bóveda, cualquier otro lugar que requiera acceso a nivel de comando y que no se utilice con regularidad.

  No hay restricciones para atornillar áreas seguras. Las Áreas Seguras pueden dejarse cerradas o no a discreción del personal del Comando;

  [bold]Tripulación general:[/bold]

  Todo el personal debe maximizar los sensores de su traje;

  A menos que su trabajo lo requiera, el personal tiene prohibido acceder a los túneles de mantenimiento. El personal que viole esta orden podrá ser acusado de allanamiento de morada;

  Los visitantes de la estación (cualquiera con acceso de nivel civil) deben permanecer dentro del bar, la biblioteca o los dormitorios mientras dure el Código Rojo;

  El personal deberá seguir las instrucciones del personal de Seguridad, siempre que se encuentren dentro de los límites de la Ley del Espacio y no actúen en contra del bienestar general de la estación y su tripulación. No hacerlo puede dar lugar a su arresto por creación de un peligro en el lugar de trabajo.

  Los miembros de la tripulación que realicen tareas de mantenimiento sin la debida razón o autorización podrán ser detenidos por invasión de propiedad privada.
</Document>
