<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de ejecución
Estos son los procedimientos que [bold]debe[/bold] ser seguidos por Seguridad y Comando al realizar ejecuciones de cualquier personal en la estación.

1. El estado de seguridad del prisionero debe establecerse en "*Ejecutar*" y sus delitos relevantes deben ingresarse en su registro de seguridad.
<Box>Si son tripulantes pero no tienen un registro de seguridad, cree un registro a su nombre y luego configúrelo como antes. Si no son tripulantes, este paso se puede omitir.</Box>

2. Los presos deben estar esposados y su identificación debe ser cancelada. Consulte las [bold]Políticas de despido/degradación[/bold].

3. Los presos deben ser despojados de todas sus pertenencias. Dichas pertenencias deben colocarse en uno de los casilleros de equipo del prisionero y el prisionero debe equiparse con el uniforme y los auriculares estándar de prisionero.

4. Los reclusos deben estar vestidos con uniforme y zapatos de prisión.

5. A los presos se les debe permitir sus últimas palabras.

6. Un capellán puede estar presente si lo solicita y lo permite el capitán y/o el jefe de seguridad.

7. Se recomienda, pero no es obligatorio, la presencia de personal médico para verificar la muerte.

8. La autorización deberá ser otorgada por el Capitán. Si no hay uno presente, siga la cadena de mando.
<Box>Si el Capitán o el capitán en funciones correspondiente no puede proporcionar autorización, ésta debe provenir del Comando Central. Sin autorización, las ejecuciones son asesinatos.</Box>

9. Aunque no es obligatorio, se recomienda que todos los prisioneros ejecutados sean considerados para la ciborgificación posterior a la ejecución.

10. Las órdenes de matar en el momento se clasifican como ejecuciones; sin embargo, debido a las situaciones a menudo caóticas en las que ocurren, los registros de seguridad deben actualizarse (según el punto 1) dentro de un período de tiempo razonable después de que se haya dado o ejecutado la orden.

11. Si se ha asignado personal médico a la seguridad, se debe hacer todo lo posible para informarles de cualquier ejecución realizada para que se puedan actualizar los registros médicos del prisionero.
</Document>
