<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de Castigo
Esta es una lista de procedimientos para castigar a los acusados de delitos. Estos son castigos estándar y deben seguirse a menos que una emergencia impida tales casos.

## Reglas de brigada
Ningún prisionero deberá ser retenido por más de diez (10) minutos en Procesamiento si no hay evidencia disponible en su contra.

Si transcurren los diez (10) minutos sin que salga a la luz ninguna evidencia de ningún delito, el prisionero será puesto en libertad. De lo contrario, proceda con las siguientes pautas.

## Pautas de brigada
1. El prisionero será esposado y llevado a su celda.

2. Se despojará al recluso de todas sus pertenencias, salvo el uniforme, los auriculares, la PDA y los zapatos. Vox debe conservar sus componentes internos.

3. Se debe configurar el cronómetro de la celda y declarar los cargos.

4. Luego se le quitarán las esposas al prisionero. Si representan un riesgo violento, se les puede colocar esposas con hebillas, flashearlos y luego quitarles las esposas.

5. Los presos que intenten romper las luces de la celda deberán recibir flashes.

6. A los prisioneros que intenten romper las ventanas de la celda se les encenderá una luz y se reiniciarán sus cronómetros.

7. Quitarle los auriculares al prisionero SÓLO puede ocurrir si el prisionero está usando los auriculares para inundar constantemente cualquier canal de comunicación con información irrelevante/tonta y/o llamadas de "Mierdaseguridad", o si el prisionero está intentando seriamente incitar acciones violentas contra Seguridad y/o Comando a través de llamadas continuas de violencia.

8. Después de realizar una búsqueda en PDA, ropa y auriculares, deben devolverse a menos que sean contrabando o hayan sido manipulados. En tales casos, deberán ser reemplazados.

9. Nunca se debe privar a los reclusos del equipo necesario para sus operaciones vitales.
<Box>Esto incluye baterías para IPC, tanques de gas N2 y máscaras para Voxes, y el equipo habitual como se indicó anteriormente (PDA, auriculares, ropa).</Box>
</Document>
