<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimientos de búsqueda
Esta es la lista de procedimientos que se deben seguir al realizar registros al personal de la estación y/o en los Departamentos.

1. En [color=#388c34]Alerta Verde[/color], una búsqueda requiere causa probable y/o aprobación del Capitán y/o Jefe de Seguridad.
<Box>Causa probable se define como cualquier circunstancia que crea una sospecha razonable de que se cometió un delito (por ejemplo, acusación directa de un miembro de la tripulación, presencia directa del crimen, huellas en la escena del crimen, presencia en un área restringida con artículos de alto valor, etc.).</Box>
<Box>La aprobación simplemente requiere el permiso de la persona relevante; verbal o por radio es suficiente.</Box>

2. En [color=#388c34]Alerta Verde[/color], los registros deben realizarse sin esposas y el personal registrado debe entregar los artículos solicitados.

3. Los registrados que se nieguen podrán ser esposados ​​para el registro.

4. Se puede solicitar cualquier otro artículo que esté en posesión de la persona registrada, incluidos, entre otros, bolsos, cinturones, chaquetas, auriculares y PDA.

5. En [color=#1b67a5]Alerta azul[/color] y superiores, se puede realizar una búsqueda sin causa probable.
<Box>Esto se puede hacer esposando a los registrados, quitándoles las maletas por la fuerza y vaciándoles los bolsillos.</Box>

6. Negarse a un registro legal se considera resistencia al arresto (en [color=#1b67a5]Alerta Azul[/color] o superior).

7. Seguridad solo puede realizar una cirugía para buscar implantes ilegales si el personal buscado es un Eo C confirmado o se ha confirmado que ha robado un artículo que ya no se puede localizar.
<Box>Además, si existe una sospecha razonable de posesión ilegal de implantes, el Capitán y/o Jefe de Seguridad pueden emitir una orden para una búsqueda de implantes si lo consideran necesario.</Box>

8. Recomendado pero opcional: después de buscar a alguien, su estado de seguridad debe establecerse en LIBERADO y agregar una nota de que se buscó pero no se encontró nada.
<Box>Esto ayuda a evitar que el personal de seguridad pierda tiempo investigando repetidamente a la misma persona y hace que sea más fácil saber quién aún no ha sido buscado.</Box>
	
</Document>
