<Document>

  # Capoeira

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CapoeiraManual" Caption=""/>
  </Box>

	La capoeira, la danza de guerra del Sindicato originaria de Brasil, es un [textlink="arte marcial" link="MartialArts"] que disfraza la violencia como belleza.
	Los ataques veloces se combinan en fluidos combos, cada uno de los cuales se mueve más rápido y con más fuerza que el anterior, movido por un impulso implacable.

	## Habilidades especiales

	Los usuarios de Capoeira son mejores en la intención Grab. Agarrar con éxito a un oponente le otorga al usuario un breve aumento de velocidad y le impide al objetivo correr temporalmente.

	### Postura de capoeira

	Nunca dejas de moverte mientras realizas la ginga. Esto te hace muy móvil mientras peleas.

	A través de movimientos rápidos, los maestros de Capoeira canalizan la velocidad en energía, y los combos son más letales cuanto más rápido corren.
	Detén su flujo y su fuerza se desvanecerá. Sus combos, impulsados ​​por el movimiento, fallan cuando están boca abajo.

	### Impulso de la capoeira

	A través del movimiento fluido e implacable de la Capoeira, cada combo exitoso restaura la resistencia del usuario.
	Cada golpe conectado aumenta su resistencia, permitiéndoles luchar por más tiempo, más rápido y con más fuerza sin pausa.
	
	### Capoeira Tempo
¡Acertar o fallar, es solo parte del baile! ¡Y lo mejor está por comenzar!

	Un ataque fallido agudiza el siguiente, reduciendo su recuperación y aumentando el daño.

	## Ataques combinados

	### Empuje Patada

	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Derriba y empuja al oponente lejos del usuario. No obliga a soltar elementos retenidos.

 ### Patada circular

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

Inflige daño contundente y también ralentiza significativamente al oponente.

  ### Patada de barrido
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

 Derriba y causa daño contundente y de resistencia. Aumenta temporalmente un poco la velocidad de ataque del usuario.
  No se puede realizar si el usuario se mueve demasiado lento.

  ### Patada giratoria

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige mucho daño contundente y derriba al oponente. También hace que el usuario se voltee. Sólo funciona con oponentes de pie.
  No se puede realizar si el usuario se mueve demasiado lento.

  ### Patada

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

 Debe estar dirigido al propio usuario. Se puede realizar en decúbito prono. Elimina el efecto de estado de derribo y obliga al usuario a levantarse instantáneamente.
 
</Document>
