<Document>

  # judo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingBeltCorporateJudo" Caption=""/>
  </Box>

  El Judo Corporativo, o simplemente Judo, es un [textlink="arte marcial" link="martialarts"] que se enfoca en contener a tu oponente con más
  movimientos complejos pero efectivos. Verá que este estilo es el más utilizado por los agentes de seguridad, ya que tienen acceso a los cinturones de su departamento.
  Aprovecha el arte y ataca cualquier marea que se interponga en tu camino. Se requiere una buena comprensión de las intenciones.

  ## Habilidades especiales

  Los usuarios de judo son mejores en la intención de dañar, ya que sus ataques desarmados causarán daño adicional al oponente.

  ### Desprecio Stunbaton

  Un usuario de Judo no puede utilizar bastones paralizantes. Un verdadero maestro se basa en la técnica, utilizando el
  el apalancamiento y la fuerza del cuerpo para dominar, dejando atrás la necesidad de fuerza electrificada.

  ## Ataques combinados

  ### Descomponerse

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Ralentiza al oponente y reduce temporalmente su resistencia.

  ### Golpe en el ojo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Ciega al oponente y le nubla la visión, independientemente de la protección ocular, y le causa algo de daño contundente.

  ### Lanzamiento de judo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

 Sólo se puede realizar estando de pie. Solo funciona con oponentes de pie, infligiendo daño de resistencia y derribándolos.
  La duración del derribo se ve afectada por su resistencia.

  ### Barra de brazo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

Sólo funciona con oponentes caídos. Inflige daño de resistencia, los desarma y los encierra en una barra de brazo hasta que logran ponerse de pie.
  Armbar funciona de manera similar a un derribo y un estrangulamiento, y su duración se ve afectada por su resistencia a la resistencia.

  ### Lanzamiento de rueda

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Sólo funciona con oponentes atrapados en una barra de brazo. Gira al oponente por encima del hombro,
  infligiendo un daño masivo de resistencia y obligando al usuario a ponerse de pie.

</Document>
