<Document>

  # cqc

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CQCManual" Caption=""/>
  </Box>

	Close Quarters Combat, o simplemente CQC, es un [textlink="martial art" link="artialArts""] que se enfoca en atacar de manera rápida y eficiente.
	despachando a tu objetivo, con combos simples pero poderosos que carecen de los movimientos más extravagantes de otras artes marciales.
	CQC es principalmente un estilo de lucha agresivo que se centra en infligir daño de resistencia a los objetivos, diseñado para someter rápidamente
	oponentes y dominarlos con técnicas de presión y golpes aplastantes. Este arte requiere un conocimiento profundo de las intenciones.

	Generalmente lo utilizan los antagonistas de Syndicate, sin embargo, los chefs también tienen acceso a él. En el caso de Chef, CQC obviamente representa
	para cocinar en espacios cerrados, y los chefs no cocinan fuera de la cocina, por lo que no pueden usar CQC fuera de ella.

	## Habilidades especiales

	Los usuarios de CQC son mejores en la intención de Desarmar, ya que sus empujones causarán daño adicional de resistencia al oponente.

	### Respuesta

	Con reflejos relámpago, un maestro de CQC tiene la posibilidad de detener cualquier ataque cuerpo a cuerpo entrante. En ese breve momento, el atacante queda vulnerable,
	entonces el maestro CQC contraataca y los aturde automáticamente, a menos que también sean un maestro CQC. Una respuesta calculada y mortal a cualquier asalto.

	### Broche de cuello

	No hay forma de escapar de un agarre estrangulador por parte de un maestro de CQC. Con una sola acción de daño en la cabeza, el cuello de la víctima se rompe,
	matándolos instantáneamente. Ninguna armadura puede proteger contra esta precisión mortal. El fin llega rápido y sin piedad.

	## Ataques combinados

	### Golpe

	<Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

 Golpea al oponente, derribándolo mientras le inflige daño contundente. Sólo funciona con oponentes de pie.

  ### Patada

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>
Golpea al oponente y le causa daño contundente y de resistencia. Si el oponente se queda sin resistencia, lo pone a dormir.

  ### Restringir
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

Bloquea al oponente en una posición restrictiva, derribándolo mientras le inflige daño de resistencia.

  ### Presión

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

Inflige daño de resistencia y roba cualquier objeto que el oponente tenga actualmente en su mano activa.

  ### Consecutivo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

 Inflige mucho daño de resistencia y algo de daño contundente al oponente.

  ### Barrido de pierna

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Sólo se puede realizar en decúbito prono. Derriba al oponente y obliga al usuario a ponerse de pie, incluso si se arrastra manualmente.

</Document>
