<Document>
# Artes marciales

  Las artes marciales son estilos de combate que los personajes pueden aprender y usar en el juego, lo que les otorga habilidades de combate especiales.
  que generalmente se realizan a través de un determinado combo de acciones, pero también pueden ser habilidades pasivas o basadas en acciones.

  Estas habilidades pueden variar desde nuevas medidas defensivas como desviar proyectiles hasta ataques combinados.
  que pueden incapacitar rápidamente a un agresor o causar un daño significativo en comparación con los golpes estándar.

  La forma de adquirir artes marciales es tan variable como las formas disponibles;
  Algunas artes marciales sólo están disponibles para ciertos antagonistas, otras son utilizadas por ciertos trabajos.

  Sólo se puede conocer un arte marcial. Si ya conoces uno, no podrás aprender
  otro, y algunos personajes, como Changelings, no pueden usar artes marciales en absoluto.

  ## Intenciones

  Como se dijo antes, la mayoría de las artes marciales se basan en realizar una determinada combinación de acciones sobre el oponente.
  Básicamente, hay 4 tipos de "acciones" en el juego (la mayoría de las artes marciales solo usan tres), a las que nos referiremos como intenciones.
  Las intenciones son un concepto de la Estación Espacial 13, donde en lugar de solo un mod de combate
  Los jugadores tendrían 4 modos para elegir el tipo de interacción.
  La Estación Espacial 14 solo tiene un modo, el de combate, pero utiliza otros botones para compensarlo.
  Los intents en sí están disponibles para que todos los utilicen, pero los artistas marciales pueden realizar combos usándolos. Las intenciones son:
  
  ### Intención de ayuda

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

 Para realizar ayuda, simplemente presione [bold] el botón izquierdo del mouse [/bold] sobre alguien con [color=Red] Modo de daño [/color] desactivado.

  Por lo general, si tu objetivo es un humanoide y tienes las manos libres, esto te hará abrazarlo. Si tu mano está ocupada,
  esto te haría interactuar con el objetivo con tu objeto retenido. Esto puede ser útil en combate con elementos como el
  Mansus Grasp de Heretic, pero rara vez se usa en combos de artes marciales, y donde lo es, solo cuentan las acciones sin armas (abrazos).

  ### Intención de dañar

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

 Para realizar daño, presione [bold] el botón izquierdo del mouse [/bold] con [color=Red] Modo de daño [/color] activado.

  Por lo general, intentarás golpear el lugar donde se encuentra el cursor, ya sea con las manos desnudas o con un objeto sostenido.
  Si tienes un arma en la mano, dispararás con ella al lugar donde esté el cursor.
  Atacar con un arma cuerpo a cuerpo o disparar un arma no cuenta como una acción de daño exitosa para propósitos de combo.

  ### Intento de desarmar

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

  TPara realizar el desarmado, presione [bold] el botón derecho del mouse [/bold] con [color=Red] Modo Harm [/color] activado.

  Si está desarmado, intentará empujar el lugar donde se encuentra el cursor. Empujar empujará a los personajes afectados,
  Causa algo de daño [color=Cyan] Resistencia [/color] y tiene la posibilidad de quitar un objeto de las manos del oponente.
  Si estás armado con un arma cuerpo a cuerpo, la blandirás, atacarás a todos los que golpees y sufrirás algo de daño de resistencia.
  Blandir un arma no es un "Desarmar" real y no cuenta como una acción de Desarmar exitosa para propósitos de combo.

  ### Intención de captura

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

  Para realizar un agarre, presione [bold] el botón izquierdo del mouse [/bold] sobre alguien mientras mantiene presionado [bold] CTRL [/bold] con [color=red] Modo de daño [/color] activado.

  Si tienes las manos libres, empezarás a agarrar el objetivo. Si ya los has agarrado, esto reforzará el agarre.
  Tus posibilidades de escapar del agarre dependen de tu peso y el de tu oponente. Hay tres etapas de acaparamiento:

  Es fácil escapar del agarre suave y, en su mayor parte, funciona de manera similar al tirón normal.

  Es relativamente difícil escapar del agarre fuerte. Los artistas marciales te agarrarán instantáneamente si te derriban.
  Puedes lanzar a alguien que estás sosteniendo con fuerza de la misma manera que lanzas un objeto normal, causando algo de daño a la resistencia.

  El daño por estrangulamiento requiere ambas manos (aún puedes golpear al oponente con la cabeza), pero lo silencia y es muy difícil escapar.
  Puedes golpear en la mesa a alguien que estás sosteniendo con un agarre estrangulador realizando un intento de daño en una mesa cercana.

</Document>
