<Document>

  # Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingMaskNinja" Caption=""/>
  </Box>

 Ninjutsu es un [textlink="arte marcial" link="martialarts"] desarrollado minuciosamente por el Clan Araña.
  Los Ninjas Espaciales son verdaderos maestros de esta técnica, pero los Magos Espaciales también pueden desentrañar sus secretos.
  Recuerda tus cuatro enseñanzas. Nunca te muevas ruidosamente. Solo ataca cuando no te vean. La paciencia prevalece, la prisa falla. La muerte llega en silencio.

  ## Habilidades especiales

  ### Ataque furtivo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyKatana" Caption=""/>
  </Box>

 En la sombra de la quietud, el golpe del Ninja resonará con la fuerza de dos. Duplica el daño para el próximo ataque cuerpo a cuerpo.
  Una vez que se ha infligido el daño, la astucia se desvanece y se vuelve veloz, esperando que surja la próxima oportunidad.
  Activa Ninjutsu Takedown y Assassinate, desactiva Swift Strike.

  ### Pérdida de sorpresa

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookLossOfSurprise" Caption=""/>
  </Box>

 En el silencio de una apertura, el ninja se mueve como un susurro en el viento.
  La velocidad es su arma y el momento de atacar es fugaz, como una sombra en la oscuridad.
  Dura 5 segundos. Desactiva Ninjutsu Takedown y Assassinate pero habilita Swift Strike.

  ### Plan de escape

  Tu objetivo ha perecido. Es hora de partir y planificar tu próximo ataque.

  Después de una muerte exitosa, el espíritu del ninja se agudiza y se acelera. Su velocidad de movimiento aumenta temporalmente,
  deslizándose a través de sombras y sangre por igual, invisible, imparable y ya desaparecido antes de respirar de nuevo.

  ## Ataques combinados

  ### Asesinar
  
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige un daño masivo al pecho del objetivo si el ataque furtivo está activo. El daño se detiene fácilmente con la armadura.
  Funciona en combates sin armas o ataques con el botón izquierdo del mouse usando un arma de daño cortante.

  ### Derribo de Ninjutsu

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHelp" Caption=""/>
  </Box>

 Sólo funciona con Sneak Attack activo. Ralentiza significativamente al oponente y lo silencia.
  Funciona mejor si se realiza desde atrás.

  ### Golpe rápido

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

 Cuando el enemigo es derribado, el ataque con arma cuerpo a cuerpo se produce más rápido de lo que el ojo puede seguir.
  Y desarmado, cada ataque agotará la resistencia del oponente. Sólo funciona con Loss of Surprise activo.

  ### Muerde el polvo

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

 Derriba temporalmente al oponente. Además de causar daño contundente.

  ### Muerte sucia

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

 Aturde temporalmente a un oponente derribado. El objetivo no puede ser aturdido por más tiempo del que es derribado..

</Document>
