<Document>

 # Camino de la carpa durmiente

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SleepingCarpScroll" Caption=""/>
  </Box>

  El Camino de la Carpa Durmiente, o simplemente la Carpa Durmiente, es una antigua [textlink="arte marcial" link="matialarts"] que se aprende a través de intenso estudio y meditación.
  Sigue el modelo del elegante movimiento, combate y flujo de Space Carp. Se rumorea que antiguos maestros de este arte estudiaron entre grandes escuelas de carpas espaciales.
  y sobrevivieron, algunos incluso se hicieron amigos de las agresivas criaturas. Este arte es a menudo utilizado por fanáticos y extremistas, especialmente entre The Syndicate.

  ## Habilidades especiales

  Los usuarios de Sleeping Carp son mejores en la intención de dañar, ya que sus ataques desarmados causarán daño adicional al oponente.

  ### Reflexión contracorriente

  Debido a la elegante naturaleza de este arte marcial, los usuarios de Sleeping Carp pueden desviar por completo casi todos los ataques entrantes.
  proyectiles. Ya sean proyectiles balísticos o de energía, disparos de impacto o bolas, los reflejan sin esfuerzo.
  Sin embargo, los explosivos, cuchillos y jeringas siguen fuera de su control, deslizándose en el sereno flujo de su defensa.

  ### Compañero pez

 Los usuarios del estilo Sleeping Carp se mueven con la gracia de las aguas, en perfecta armonía con Space Carp.
  Estas criaturas, al sentir el vínculo pacífico, la mayoría de las veces los tratarán como aliados, sin atacarlos.
  Esta conexión se extiende a otros seres parecidos a carpas, incluidos Sharkminnows e incluso los poderosos Dragones Espaciales.

  ### Contradicción con las armas

  Parte de convertirse en un Maestro de la carpa durmiente es prestar juramento de abstenerse de usar armas. Esto incluye armas regulares.
  y armas de fuego adjuntas a equipos como mechs. No está del todo claro por qué, sin embargo, se cree que permite al
  usuario intensificar su enfoque en el flujo y la desviación perfectos. Otros creen que es parte del impulso del maestro.
  para emular aún más el camino de la Carpa, para centrarse completamente en el ataque de la Carpa: su [bold] Mordisco [/bold]. Esto no impide
  a los practicantes de Sleeping Carp les impide arrojar objetos, bolas, baldosas o incluso personas, todas ellas útiles armas a distancia.

  ## Ataques combinados

  ### Recorrido de quilla

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookGrab" Caption=""/>
  </Box>

 Patea a un oponente en la cabeza, lo derriba y le causa daño de corte y resistencia.
  a menos que ya estén aturdidos. En ese caso, también desarmará completamente al oponente.

  ### Patada de olas rompientes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookDisarm" Caption=""/>
  </Box>

Patea al oponente en el pecho, enviándolo a volar y causando daño cortante. Sólo funciona con oponentes de pie.

  ### Rechinar de dientes

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="GuidebookHarm" Caption=""/>
  </Box>

  Inflige daño de corte adicional y hace que el usuario grite para infundir miedo en el corazón de su oponente.

</Document>
