<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Médico/Pasante SOP
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#42636d][bold]Médico[/bold][/color] y del [color=#42636d][bold]Médico Interno[/bold][/color] de esta estación.

1. Aunque no es obligatorio, se recomienda que los médicos usen mascarillas estériles y guantes de látex/nitrilo al manipular a los pacientes.
<Box>Esta Guía se vuelve obligatoria durante Brotes Virales [bold]y[/bold] al realizar [bold][italic]Cirugías[/italic][/bold].</Box>

2. Los Médicos Internos deben centrarse en ayudar a los Médicos y Paramédicos en lo que requieran y atender a los pacientes que requieran cuidados ligeros.
<Box>Si es necesario, pueden sustituir a los médicos habituales.</Box>

3. Se espera que los paramédicos cumplan con las funciones de los médicos regulares si no hay médicos/pasantes activos.

4. Los médicos deben asegurarse de que haya al menos un (1) desfibrilador disponible para su uso en la sala de examen (o dondequiera que esté el área de tratamiento principal).

5. Los médicos deben mantener la totalidad de Medbay en un estado higiénico. Esto incluye, pero no se limita a, la limpieza de residuos orgánicos, fluidos y/o cadáveres.
<Box>Se deben solicitar servicios de limpieza para derrames grandes.</Box>
	
6. Los médicos deben colocar todos los cadáveres dentro de bolsas para cadáveres y/o congeladores para preservar su estado cuando no puedan trabajar en ellos inmediatamente.
<Box>En caso de sobrecarga extrema, la morgue puede usarse para preservación, pero se debe revisar si hay [bold][italic]almas[/italic][/bold] para garantizar que los cuerpos puedan ser revividos.</Box>

7. Los médicos deben trabajar junto con los genetistas y químicos para asegurarse de que la clonación cuente con biomasa, reactivo óseo y reactivo sanguíneo.
<Box>Además, los médicos deben asegurarse de que la morgue no contenga cadáveres clonables.</Box>

8. Los Médicos deben certificar que todo el personal clonado sea trasladado adecuadamente al nuevo cuerpo clonado.
<Box>Además, los médicos deben asegurarse de que el personal clonado esté completamente curado y que cualquier daño o órgano faltante se repare antes de ser liberado.</Box>

9. Los médicos no pueden salir de Medbay para realizar actividades recreativas si hay pacientes desatendidos que requieren tratamiento.

10. Los Médicos deben estabilizar a los pacientes antes de llevarlos a Cirugía. Si el paciente presenta Sangrado Interno se debe llevar inmediatamente a Cirugía.

11. Los médicos no están obligados a tratar a pacientes que se estén dañando activa e intencionalmente. En caso de tratamiento derivar al paciente al Psicólogo de guardia.
</Document>
