<Document>
<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm" Caption="The factory must grow."/>

En Goob se pueden automatizar muchas máquinas y procesos.

El primer paso es lograr que la ciencia desbloquee la [bold]Ingeniería industrial[/bold], que desbloquea todo lo que necesita.

Si has jugado con Factorio o el mod Create, estarás familiarizado con su funcionamiento.

## Brazo robótico

<GuideEntityEmbed Entity="RoboticArm"/>

El principal caballo de batalla para la automatización, mueve elementos de una entrada a una salida.

Sin ninguna configuración, funcionará con elementos en el suelo delante y detrás de él.

[bold]Utilice una multiherramienta[/bold] para vincular su máquina de entrada y salida a [bold]máquinas automatizadas[/bold].
Cualquier puerto de señal que comience con "Artículo:" es compatible.

Tiene un puerto de señal [cursiva]Movido[/italic] que se invoca después de que un elemento se mueve a la salida.

## Máquinas automatizadas

Se puede automatizar una variedad de máquinas instalando una [bold]Actualización de automatización[/bold] en ellas.

Esto puede desbloquear:
- puertos de señal para controlar la máquina vinculándola a botones, puertas lógicas, etc.
- puertos de señal que se invocan cuando la máquina hace algo, como que una unidad de eliminación esté lista para descargar
- puertos de automatización de elementos para que los use el [bold]brazo robótico[/bold]
- una combinación de ambos

Aquí están todas las máquinas que aceptan actualizaciones de automatización:

<GuideAutomationSlotsEmbed/>

## Contenedor de almacenamiento

<GuideEntityEmbed Entity="StorageBin"/>

Un gran almacenamiento gridinv al que se puede acceder mediante brazos robóticos de forma predeterminada.

Tiene una ranura de filtro para controlar qué elementos se pueden insertar, similar a una lista blanca de cinturones.

Un buen uso de esto es apilar elementos y luego extraerlos en trozos con un brazo robótico de filtro de pila.

## interactuante

<GuideEntityEmbed Entity="Interactor"/>

Esto simula interacciones de clic izquierdo con el elemento retenido en una entidad frente a él.
Si no se sostiene ningún objeto, es como presionar E, para abrir una puerta/caja, recoger un objeto, etc.

Almacena su herramienta en una mano real para que puedas cambiarla con el menú de tira presionando E en ella.

Se utiliza una ranura de filtro para cambiar con qué entidades interactuará. Usar un filtro adecuado es esencial ya que solo intentará interactuar con 1 elemento.
Buscará [bold]cualquier entidad[/bold] sin filtro, ¡incluso cosas como transportadores o charcos! Utilice filtros.

Dispone de 4 puertos de señal:
- Iniciar, usado para intentar interactuar con algo.
- Inicio automático: cuando está habilitado, intentará interactuar automáticamente después de una interacción exitosa
- Iniciado, invocado si la interacción inicia un doafter
- Completado, invocado en caso de interacción exitosa O cuando termina el doafter
- Falló, se invocó si no podía interactuar con nada.

##Constructor

<GuideEntityEmbed Entity="Constructor"/>

Esto construirá nuevos objetos como lo haría en el menú G, haga clic en él para seleccionar qué cosa crear.
Solo completará el primer paso, [bold]usa interactores para terminar construcciones de varios pasos[/bold].
Los fantasmas de la construcción y los elementos creados se colocan frente a él.

Los elementos de entrada se toman del piso cercano, así como de su almacenamiento interno, que también funciona como contenedor de almacenamiento.

Tiene los mismos puertos que un Interactor.

## Filtros

Se pueden insertar filtros en brazos robóticos y contenedores de almacenamiento para restringir qué elementos pueden mover y almacenar respectivamente.

Elábrelos a mano en el menú [bold]G[/bold] y haz clic en las máquinas para insertarlos.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterName"/>
El filtro de nombre busca el nombre de un elemento de alguna manera.
Por ejemplo, si lo configura para verificar que un elemento [italic]contenga[/italic] "hoja", coincidirá con hojas de acero, hojas de vidrio, etc.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterLabel"/>
El filtro de etiquetas requiere que los artículos tengan una etiqueta que coincida exactamente.
Utilice una etiquetadora manual en los artículos para recogerlos.
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterStack"/>
El filtro de pila controla cómo interactúa con las pilas.
El tamaño mínimo de pila es un mínimo simple; si un elemento no tiene tanto en una pila, no se utilizará.
El tamaño del fragmento limita la cantidad de una pila que se puede tomar. Sólo se eliminará un múltiplo entero de este tamaño.
[italic]Por ejemplo, un tamaño de fragmento de 5 en pilas de 6, 10, 14 y 15 tomará 5, 10, 10 y 15 respectivamente.[/italic]
</Box>

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="AutomationFilterCombined"/>
El filtro combinado almacena 2 filtros en su interior y utiliza una puerta lógica para controlar su funcionamiento.
De forma predeterminada, permitirá cualquier elemento que pase cualquiera de los filtros (una puerta OR).
Admite las mismas operaciones que realizan los elementos de puerta lógica.
¡Estos se pueden anidar para filtros arbitrariamente complejos!
</Box>

## Transporte

Las cintas transportadoras son una forma obvia de transportar artículos, ya que permiten que las máquinas los recojan.

Para mayor velocidad, puede utilizar unidades de eliminación automática para tirar los artículos.

Para el transporte espacial de largo alcance, puede utilizar los cañones del campo de contención + unidad de eliminación para disparar objetos con precisión.

</Document>
