<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Aiden <aiden@djkraz.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2024 username <113782077+whateverusername0@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 marc-pelletier <113944176+marc-pelletier@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>

  <GuideEntityEmbed Entity="Supermatter"/>

  Entonces, ¿has decidido aceptar el desafío y configurar Supermatter Engine? Primero, le brindaremos de antemano una breve descripción general del cristal principal de Supermateria.

  Su característica principal es la emisión de un fondo radiactivo que se aprovecha para alimentar la estación a través de colectores de radiación.

  Los efectos secundarios incluyen rayos, liberación de oxígeno y plasma calientes, calentar el aire alrededor, explotar, transformarse en un agujero negro o una bola de energía y comerse toda la estación si te equivocas lo suficiente.

  Comienza inerte, pero al ser golpeado por un objeto o un proyectil se activará y comenzará a exhibir casi todas las propiedades antes mencionadas.

  ## Palabras de advertencia

  1. El cristal de Supermateria es [color=#ff0000]MUY PELIGROSO[/color]. ¡Activar el cristal debería ser el último paso para configurar cualquier forma de poder basado en Supermateria!

  2. [color=#ff0000]¡¡PONTE TU MALDITO TRAJE DE RADIACIÓN[/color]!!

  3. La mayor parte de la configuración de Supermatter implica un circuito de gas diseñado para enfriar la cámara de Supermatter. Tenga al menos algunos conocimientos sobre los gases y sus propiedades atmosféricas.

  4. Cualquier cosa que choque con la Supermateria es [color=#ff0000]fundamentalmente aniquilada[/color]. [color=#ff0000]No lo toques[/color]. Esto significa soldar y atornillar la puerta a la cámara.
  
 ## Interacciones de gases

  Aquí hay una lista de todos los gases, desde el menos peligroso hasta el más peligroso.

  1. [color=#bffffe]Frezón[/color]. Además de enfriar la Supermatter, básicamente detiene la producción de energía y residuos, lo que puede resultar útil si la Supermatter está a punto de deslaminarse y es necesario apagarla rápidamente.

  2. [color=#c20000]Nitrógeno[/color]. El N2 es el gas básico que la mayoría de las configuraciones de Supermatter ejecutarán exclusivamente, siendo muy sencillo de configurar. Amortigua la generación de energía a partir del calor y reduce la cantidad de plasma que el SM eructa, lo que lo hace bueno cuando no estás tratando de hacer algo tonto.

  3. [color=#b16d6d]Óxido nitroso[/color]. Refuerza la resistencia al calor del cristal, permitiendo configuraciones mucho más calientes de lo habitual. Sin embargo, a altas temperaturas se descompondrá en nitrógeno y oxígeno. Si bien el N2 es bueno, el O2 ciertamente no lo es. Este O2 también reaccionará con el Plasma para crear Tritio y luego... un fuego de Tritio.

  4. [color=#62d5ca]Oxígeno[/color]. Proporciona un impulso a la transmisión de energía sin aumentar activamente la cantidad o la temperatura del gas residual. Su uso es bastante arriesgado, ya que cualquier interrupción del circuito de enfriamiento pronto provocará un incendio de plasma en la cámara de cristal. Incluso una alta concentración de O2 activará y alimentará continuamente el cristal.

  5. [color=#19b348]Amoníaco[/color]. Aumenta ligeramente la generación de energía con un coste menor a la penalización por calor.

  6. [color=#979797]Dióxido de carbono[/color]. En bajas concentraciones, aumentará la generación de energía del cristal. En altas concentraciones elevará la energía del cristal a niveles extremadamente altos. Con una mala gestión y una preparación insuficiente o francamente mala, eventualmente superará los niveles de energía seguros y comenzará una delaminación de la carga, produciendo arcos eléctricos y anomalías hasta que finalmente explote en una bola de Tesla. La inyección de dióxido de carbono también hará que la supermateria produzca Pluoxium.

  7. [color=#9370db]BZ[/color]. Aumenta ligeramente la generación de energía con un coste importante en la penalización por calor.

  8. [color=#fa8072]Healium[/color]. Aumenta considerablemente la producción de energía, pero con una penalización térmica mucho mayor que la mayoría de los gases no inflamables.

  9. [color=#7b68ee]Pluoxio[/color]. Amortigua considerablemente el calor y reduce la cantidad de plasma producido por el SM.
  
  [color=#ff0000]10[/color]. [color=#ff9d00]Plasma[/color]. Muy similar al oxígeno, pero proporciona un mayor aumento de potencia, así como una penalización de calor y desperdicio mucho mayor. Es muy probable que las presiones y volúmenes extremos de gas producido por este gas obstruyan las tuberías y sobrecalienten la cámara.

  [color=#ff0000]11[/color]. [color=#08a800]Tritio[/color]. Aumenta la producción de energía de la Supermateria hasta 3 veces, hay un pequeño problema con esto. Es peligroso. Es muy peligroso. El tritio es un gas terriblemente irritable y nervioso. Si bien no es tan dañino para el nivel de calor como lo es el plasma (apenas), también tiene la segunda peor capacidad calorífica de todos los gases, mientras que el plasma tiene la segunda más alta. Esto significa que Plasma puede mantenerse contento con suficiente enfriamiento, mientras que Tritium pasa con entusiasmo de un bucle espacial seguro a un infierno ardiente. Agregue a esto el subproducto de la producción de grandes cantidades de oxígeno (no exclusivo del tritio. Un problema también en un motor de plasma), y tendrá un fuego de tritio y un cristal muy caliente. No utilice este gas a menos que tenga un conocimiento muy profundo de la atmósfera y la supermateria, y esté dispuesto a ser creativo.

  ## Guía práctica de la Supermateria

  Ahora, olvídate de todo lo que acabas de leer y comienza a configurar el circuito más básico que existe: el circuito de Nitrógeno.

  La configuración atmosférica en su forma más básica debería verse así:

  (No teníamos suficiente presupuesto para imágenes, aquí hay una representación de texto)

  1. El nitrógeno se bombea a la cámara mediante respiraderos pasivos desde un lado.

  2. Todos los gases se bombean fuera de la cámara mediante el uso de depuradores colocados en el sifón en el otro lado.

  3. La salida se enfría, se filtra y el exceso de nitrógeno se expulsa al espacio o se redirige a la entrada.

  Básicamente eso es todo. Espero que entiendas al menos algo en este ejemplo. ¡Ahora hazlo!

  ## Experimento

  No eres un verdadero ingeniero si no has descubierto la forma más eficiente de producir electricidad usando el cristal de Supermateria, ¿verdad?
  
</Document>
