<Document>
# Padre. hay algo sobre el vacio del espacio que hace a los hombres orar. . . en especial cuando los lanzas a este sin traje.

Como padre tienes que predicar cualquier religion que se te ocurra, ademas de tu oficina al lado hay un infernal crematorio al cual no tienes acceso.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Bible"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Nullrod"/>
  </Box>

## Religiones:

Eres libre de predicar cualquier religion que conozcas o inventar alguna! Solo asegurate de que no vaya encontra de Nanotrazen y sus valores, a menos que quieras terminar en la carcel

Si aun no tienes un altar puedes construir uno, para eso construye un altar y coloca una ofrenda encima:

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarBananium"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarChaos"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarDruid"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarFangs"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarHeaven"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarConvertMaint"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarNanotrasen"/>
  </Box>
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarSpaceChristian"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarTechnology"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AltarToolbox"/>
  </Box>

Estos altares se pueden producir con los siguientes objetos:

- Altar De Bananium: 1 x Bananium
- Altar Del Caos: 1 x Plasma
- Altar Druidico: 1 x Tabla de madera
- Altar De Los Colmillos: 1 x Carne Cruda
- Altar Celestial: 1 x Casco de templario
- Altar De Las Ventilaciones: 1 x Guantes insulados de descuento
- Altar A Nanotrazen: 1 x Plasteel
- Altar Cristiano Espacial: 1 x Velo De Monja
- Altar Tecnologico: 1 x Capacitor
- Altar Caja de herramientas: 1 x Caja de herramientas

## Artefactos Sagrados

### Armadura de templario
Una armadura de placas vieja, usada en una cruzada, da armadura decente pero te ralentiza leve mente.

### Vara Nula
Esta vara de obsidiana te proteje de las fuerzas oscuras. [color=blue][bold] Tenerla en tus manos te vuelve inmune a todo efecto magico. [/bold][/color]

Puedes transformarla en un arma sagrada al colocarla en un altar!

### Velas Sagradas
Puedes fabricar una vela sagrada colocando una vela en un craneo, esta se puede utilizar contra espiritus malignos como el Wraith.

Cuando estan encendidas crean un aura de 12x12 que revela a espiritus malignos. Ademas tiene una funcion especial al usarla en tu mano. 
Al usarla [bold]Cuando un espiritu maligno este dentro de(!!) El area de 12x12 [/bold], se va a volver fisico.

Esta tiene dos cargas y [bold]solo consume cargas cuando revela a un espiritu maligno[/bold].

Esta soltara el craneo al derretirse la vela, asi que puedes fabricar otro.

## Responsabilidades

- Predicar: Da sermones y canta himnos.
- Evangelizar: Los tripulantes son herejes sin dios, enseñales el camino.
- Servicios Funerarios: El servicio de seguridad y medico van a necesitar estos servicios asi que debes de familiarizarte con tu iglesia para poder hacerlo rapido!!
- [bold] Investigaciones Sobrenaturales: Los tripulantes no conocen los peligros de lo sobrenatural, mantente alerta [/bold]

### Amenazas Metafisicas
Como el padre eres la primera linea de defenza contra amenazas sobrenaturales, [bold] Prepara tu vara nula - por que ya es hora [/bold]

[color=red][bold] Usar fuerza excesiva contra entes que no estes seguro de que sean sobrenaturales te puede traer problemas con el equipo de seguridad asi que ten cuidado. [/bold][/color]

</Document>
