<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Armok <155400926+ARMOKS@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Piras314 <p1r4s@proton.me>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 gluesniffler <159397573+gluesniffler@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
  # Abductores

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobLoneAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorAgent"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="MobAbductorScientist"/>
  </Box>
 Los secuestradores son una sociedad alienígena decidida a catalogar y experimentar con el personal del sector.
  Es importante tener en cuenta: los secuestradores, a diferencia de la mayoría de los antagonistas, [color=red]NO están decididos a matar personas[/color] y están más bien interesados ​​en completar sus experimentos.

  Los secuestradores no poseen la capacidad de hablar y por lo tanto se comunican mediante telepatía.

  ##Abductores
  Hay tres tipos de secuestradores; secuestradores solitarios, científicos y agentes.
  - [color=#a4885c]Los secuestradores solitarios[/color] son ​​secuestradores solitarios no tendrán apoyo ni aliados.
  - [color=#a4885c]Los científicos[/color] son ​​secuestradores de grupos y necesitan apoyar al agente a experimentandar con la tripulación.
  - [color=#a4885c]Agentes[/color] son ​​secuestradores de grupos y trabajan para secuestrar a la tripulación para que el científico experimente.
  - Cualquier secuestrador puede desempeñar el papel de otro en caso de una muerte desafortunada.

  ##Abduccion

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wonderprod"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="WeaponAlien"/>

    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorGizmo"/>
  </Box>

Los secuestradores comienzan a subir a su barco en algún lugar cerca de la estación. Usando la [color=#a149bf]"Consola de observación humana"[/color] puedes buscar víctimas que estén solas y [color=lightblue]deformarte[/color] cerca de ellas para comenzar la abducción.

  El Wonderprod es la herramienta principal de un secuestrador. Tiene cuatro modos que usarás para la abducción:
  - [color=yellow]{Aturdir}[/color] Aturde a la víctima durante aproximadamente 5 segundos.
  - [color=pink]{Restrain}[/color] ata las manos de la víctima con cables débiles.
  - [color=blue]{Sleep}[/color] Induce un estado similar al sueño en la víctima.
  - [color=red]{Daño}[/color] Quema al objetivo y le causa daño. [negrita] UTILIZAR SÓLO SI ES NECESARIO. [/bold]

  Una vez que un objetivo está inmovilizado, puedes usar el [italic]artilugio[/italic] para implantarle un nano rastreador, regresar a tu nave usando la [color=lightblue]acción de retorno[/color] y luego usar el artilugio en tu [color=#a149bf]Consola abductora[/color].

  En una mala situación, puedes usar la pistola alienígena para salir de un apuro, es completamente perforadora pero tiene poca capacidad. [color=red] No estás aquí para matar, úsalo con moderación.[/color]

  ##Experimentación

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorConsole"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="AbductorExperimentator"/>
  </Box>

  Una vez que hayas vinculado el nano tracker más reciente a la consola, selecciona [bold]{ATTRACT}[/bold] para transportar a tu víctima a tu nave.

  Ahora que tienes a tu víctima a bordo, te recomendamos:
  - Abróchelos a su mesa quirúrgica.
  - Cambiar sus esposas por unas de mayor calidad proporcionadas en el barco.
  - Retirar cualquiera de sus pertenencias que puedan perjudicarle a usted o al secreto del experimento.
  - Utilice su vasto conocimiento quirúrgico para reemplazar su corazón con una glándula. No es necesario quitarles la ropa para realizar la cirugía, a diferencia de los cirujanos normales.

  Finalmente, arrastre a la víctima con la que completó su experimento al [color=#a149bf]Experimentador[/color] para confirmar los resultados del experimento en la [color=#a149bf]Consola de abductores[/color] y envíela de regreso a donde la encontró.

  ## Herramientas abductoras

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Silencer"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="EnergyScalpelAbductor"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrowbarAbductor"/>
  </Box>

  Los abductores tienen acceso a herramientas más avanzadas que los cirujanos o ingenieros normales. Sus herramientas quirúrgicas son más rápidas que las herramientas quirúrgicas avanzadas y, a partir de sus herramientas normales, el modo alternativo de la multiherramienta se puede utilizar para hackear puertas.

  También tienes acceso a un silenciador, que impide que la tripulación hable cuando lo golpean.

  ##Deshacerse de un secuestrador
  Al igual que [textlink="Changelings" link="Changelings"], los secuestradores no están protegidos por la [textlink="space law" link="Space Law"] y pueden ser ejecutados libremente.

  Además, la nave de un secuestrador es un objeto físico en el mundo, cualquiera con acceso a una nave espacial como [textlink="salvage" link="Salvage"] puede toparse con ellos en el espacio y desmantelar su nave.
</Document>
