<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Rouge2t7 <81053047+Sarahon@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Solstice <solsticeofthewinter@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP del oficial de escudo azul (BSO)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Oficial de Escudo Azul[/bold][/color] de esta estación.

<ColorBox>
	<Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">
    El [color=#1b67a5][bold]Oficial de Escudo Azul[/bold][/color] nunca debe ser Capitán ni Jefe de Estado Mayor.
  </Box>
</ColorBox>

La regla [bold][color=#fcd12a]más importante[/color][/bold] del Oficial Escudo Azul es proteger y mantener las vidas del personal de Comando en la estación.
<Box>El personal de mando es personal contratado por Nanotrasen (personal confirmado al mando) y cualquier funcionario del Comando Central (incluido NTR).</Box>

1. Se contrata al Oficial de Escudo Azul y se le confía la responsabilidad exclusiva de proteger el mando. Sólo deben tomar medidas en asuntos relacionados con el mando o a petición de los miembros del mando, a menos que el Comando Central indique lo contrario.
  <Box>El Oficial de Escudo Azul debe permanecer neutral en todos los conflictos entre el personal de mando.</Box>

2. El Oficial Escudo Azul debe anteponer la vida del Comandante a la vida de todos los demás, incluido el Oficial Escudo Azul. Su bienestar es la máxima prioridad.
<Box>Esto incluye primeros auxilios, reanimación y garantizar que estén seguros y protegidos durante las emergencias.</Box>

3. El Oficial Escudo Azul debe proteger las vidas del Comando, no seguir sus órdenes al máximo.

4. Al Oficial de Escudo Azul no se le permite interferir con degradaciones o arrestos legales. Hacerlo sería una violación de sus órdenes del Comando Central y de la Ley Espacial.
<Box>Esto se refiere principalmente al trabajo de Comando y Seguridad.</Box>

5. El Oficial de Escudo Azul puede usar fuerza letal cuando protege activamente a un miembro del Comando de un peligro claro y presente. Cuando la situación lo permita, deben advertir a los transgresores que se utilizará fuerza letal si continúan con sus acciones.

6. Si varios miembros del comando se ven amenazados a la vez, el Oficial de Escudo Azul debe seguir la Cadena de Mando para saber a quién priorizar.
<Box>Los funcionarios del Comando Central deben tener prioridad sobre el personal del Comando.  </Box>

</Document>

