<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 BombasterDS2 <shvalovdenis.workmail@gmail.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP del director médico (CMO)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Director Médico[/bold][/color] de esta estación.

1. El Director Médico puede llevar consigo en todo momento un desfibrilador normal o un desfibrilador compacto.

2. El director médico puede llevar un bastón telescópico, un flash y una pistola de jeringa en todo momento.
<Box>La pistola de jeringa no debe contener productos químicos nocivos en ningún momento excepto durante emergencias, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta.</Box>

3. No está permitido al Médico Jefe permitir la creación de mezclas venenosas o explosivas en Química sin el consentimiento expreso del Capitán o, en su defecto, la presencia de un peligro claro y urgente para la integridad de la estación, excepto, por supuesto, en situaciones en las que se requieran Implantes Químicos.

4. El director médico no puede permitir la liberación de ningún virus sin una lista completa de sus síntomas, y debe tener a mano una vacuna del virus para administrarla cuando la solicite.
<Box>Es posible que el virus no presente ningún síntoma dañino, aunque se permiten síntomas neutrales/inofensivos.</Box>

5. El Director Médico debe asegurarse de que se clonen todos los cadáveres clonables; excepto en los casos en que el individuo haya tenido un trasplante de cerebro exitoso.

6. El Director Médico es responsable de instalar los Dispositivos de Clonación en un lugar donde el Personal Médico pueda acceder a ellos.

7. Se espera que el Director Médico ayude a los químicos y médicos cuando sea necesario.

8. Se espera que el Director Médico trabaje con el Personal de Comando en lugar del Personal Médico regular cuando sea posible.

</Document>
