<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->
<Document>
# PNT del ingeniero jefe (CE)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Ingeniero jefe[/bold][/color] de esta estación.

1. El ingeniero jefe debe asegurarse de que AME, Supermatter Engine, Tesla y/o Singularity estén completamente configurados y suministrando energía a la estación antes de que ellos o su equipo tomen cualquier medida adicional.
<Box>Los técnicos atmosféricos deben configurar la atmósfera a menos que haya escasez de personal. Se espera que el ingeniero jefe se encargue de esto [italic]después de que[/italic] se haya configurado la energía.</Box>

2. El Ingeniero Jefe es responsable de mantener la integridad de las Telecomunicaciones.
<Box>El Ingeniero Jefe no debe obstaculizar el correcto funcionamiento de las Telecomunicaciones, debiendo diagnosticar y reparar cualquier problema que surja.</Box>

3. El ingeniero jefe no puede sacar el hacha de su estuche a menos que exista una amenaza inmediata y urgente a su vida o sea necesario un acceso urgente a lugares de crisis.
<Box>El hacha debe ser devuelta al caso después, y el caso cerrado.</Box>

4. El ingeniero jefe puede llevar un bastón telescópico, flash y cualquier equipo de ingeniería necesario para su trabajo.

5. El Ingeniero Jefe es Responsable de mantener la Integridad de los motores, sistemas de suministro de energía, [bold]y[/bold] sistemas atmosféricos de la estación.
<Box>No mantener esto es motivo de rescisión.</Box>

6. El ingeniero jefe podrá declarar un área "condenada" si está dañada hasta el punto de que las reparaciones no puedan completarse razonablemente dentro de un plazo aceptable.
<Box>Esta área debe estar bloqueada por el personal de ingeniería (incluido el ingeniero jefe) para evitar daños al personal de la estación. Esta área debe anunciarse a través de la Consola central de comunicaciones.</Box>

7. El ingeniero jefe puede otorgar permisos de construcción a los miembros de la tripulación.

</Document>
