<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Jefe de Personal (HOP) SOP
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Jefe de Personal[/bold][/color] de esta estación.

1. El Jefe de Personal no deberá asignar personal a ningún departamento sin autorización del correspondiente Jefe del departamento a asignar.
<Box>[bullet/]Si no hay ningún jefe de personal disponible, podrán tomar la decisión ellos mismos; la excepción es [color=#ba292c][bold]Seguridad[/bold][/color], donde solo el Capitán, HoS y Warden (en caso de que no haya HoS), pueden autorizar una transferencia.</Box>

2. El Jefe de Personal no deberá dar mayor acceso a ningún personal sin la autorización del correspondiente Jefe de departamento. El Jefe de Personal tampoco debe dar acceso a ningún Capitán a menos que sea el [bold][color=#1b67a5]Capitán interino[/color][/bold].
<Box>[bullet/]Cualquier acceso a nivel de Capitán debe eliminarse cuando un Capitán asignado por Nanotrasen se une a la estación.</Box>
	
3. El Jefe de Personal no podrá aumentar ninguna oferta de empleo a menos que el Jefe de departamento correspondiente lo apruebe.

4. El Jefe de Personal no podrá despedir/degradar a ningún personal sin la autorización del Jefe de departamento correspondiente (se aplican excepciones: ver Ley Espacial y POE General).

5. El Jefe de Personal no podrá ascender a nadie por encima del Mando. Esto incluye puestos como Representante de Nanotrasen, Oficial de Escudo Azul y cualquier otra figura del Comando Central.

6. El Jefe de Personal puede utilizar papeleo para los procedimientos, pero debe acelerar las solicitudes durante emergencias importantes de la estación. El acceso de emergencia tiene prioridad sobre el papel.

7. El Jefe de Personal nunca debe dejar su oficina desatendida con personal en línea a menos que lo requiera una emergencia.

8. El Jefe de Personal no está autorizado a realizar funciones de Seguridad; además, el Jefe de Personal puede portar un arma de energía no letal para defensa propia.

9. El Jefe de Personal podrá llevar consigo en todo momento un bastón telescópico, flash y pistola de energía no letal.

10. El Jefe de Personal debe seguir las [bold]Políticas de contratación/traslados[/bold] y las [bold]Políticas de despido/degradación[/bold] al realizar dichos procedimientos estándar.

11. El Jefe de Personal debe hacer referencia a Cadena de Mando y [bold]Cadena de Mando[/bold] cuando sea necesario.
</Document>
