<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP del representante de Nanotrasen (NTR)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] de esta estación.

<ColorBox><Box HorizontalAlignment="Center" Margin="10">The [color=#1b67a5][bold]Representante de Nanotrasen[/bold][/color] Nunca debe ser Capitán ni Jefe de Estado Mayor.</Box></ColorBox>

La regla [bold][color=#fcd12a]más importante[/color][/bold] del representante de Nanotrasen es ayudar al personal de comando y asegurarse de que sigan los SOP.
<Box>El personal de mando es personal contratado por Nanotrasen (personal confirmado al mando) y cualquier funcionario del Comando Central (incluido NTR).</Box>
<Box>El Representante de Nanotrasen es básicamente un trabajador de OSHA. Actúe como tal y asegúrese de que los departamentos sigan el POE y estén seguros.</Box>

## Recursos
1. El Representante de Nanotrasen posee una máquina de FAX para enviar faxes directamente al Comando Central (con notificación a los Oficiales del Comando Central).

2. En caso de emergencia, la estación está equipada con un mínimo de un Teléfono Rojo que notifica directamente al Comando Central.

3. En caso de una emergencia, el representante de Nanotrasen posee una clave de cifrado del Comando Central en sus auriculares para comunicaciones directas con el Comando Central.

## Resoluciones
1. El Representante de Nanotrasen debe garantizar que todos los Departamentos sigan el Procedimiento Operativo Estándar, incluido el personal de Comando.
<Box>Si un Departamento no tiene un Jefe de Personal correspondiente, NTR debe asegurarse de que el Capitán designe un Jefe de Personal interino y ayudar en dichos esfuerzos para guiarlos.</Box>

2. El Representante de Nanotrasen debe intentar resolver cualquier incumplimiento [bold]importante[/bold] del SOP antes de comunicarse con el Comando Central. Esto es un imperativo.
<Box>Por lo general, se debe seguir el procedimiento operativo estándar con justificaciones razonables cuando se ignora.</Box>

3. El Representante de Nanotrasen debe garantizar, junto con el Capitán, el Jefe de Seguridad y el Guardián, que se siga y se aplique correctamente la Ley Espacial.
<Box>Esto no permite que NTR anule los temporizadores de bergantín, los castigos o cualquier otro esfuerzo de seguridad a menos que el Comando Central así lo ordene.</Box>

4. El Representante de Nanotrasen no debe utilizar su conexión directa con el Comando Central para influir sobre otros miembros de la tripulación.
<Box>Además, no pueden amenazar con despedir a nadie (ni contactar al Comando Central para hacerlo) a menos que exista una justificación para la degradación.</Box>
	
</Document>
