<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP de intendencia (QM)
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#1b67a5][bold]Intendente[/bold][/color] de esta estación.

1. La Intendencia deberá asegurarse de que todo pedido aprobado se entregue dentro de los 15 minutos siguientes a su realización y aprobación.

2. En caso de una crisis importante, como la de Operativos Nucleares, Blob y/o Delta Alert, se debe favorecer la conveniencia sobre el papeleo, ya que la burocracia excesiva puede ser perjudicial para el bienestar de la estación.

3. El intendente puede piratear el Autolathe o pedirle a un técnico de carga que lo haga, suponiendo que no produzca materiales ilegales.

4. El Intendente no está autorizado a autorizar el pedido de equipo y/o equipo de Seguridad sin el permiso expreso del Jefe de Seguridad y/o Capitán.
<Box>Se hace una excepción durante emergencias extremas, como Operativos Nucleares, Blob y/o Alerta Delta, donde dicho equipo debe entregarse a Seguridad, lo antes posible.</Box>

5. El Intendente puede autorizar órdenes no departamentales (como que un Médico solicite Guantes Aislados) sin el permiso expreso del Jefe de Estado Mayor respectivo (en este ejemplo, el Ingeniero Jefe), utilizando su mejor criterio, aunque aún puede solicitar un formulario sellado.
<Box>Sin embargo, cualquier incumplimiento del Procedimiento Operativo Estándar y/o de la Ley Espacial que resulte de dicha orden también implicará al Intendente.</Box>

6. El intendente no puede autorizar una caja de supermateria sin el permiso expreso del ingeniero jefe.

7. El Intendente está obligado a seguir las directrices establecidas para los Técnicos de Carga.

8. El Intendente debe llevar una radio portátil para mantenerse en contacto con Salvamento en caso de emergencias o comunicación general cuando estén en una expedición o demasiado lejos de la estación.

9. El intendente puede llevar un bastón telescópico y un flash durante todos los niveles de alerta.

</Document>
