<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Cadena de mando
Esta es la lista ideal para transmitir el rol de Capitán al mando. Hay varios factores a tener en cuenta aquí, pero esto se reduce a una lista simple.

El [bullet/][color=#1b67a5]Oficial de Escudo Azul[/color] (BSO) y [color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color] (NTR) nunca deben ocupar una posición de mando en esta estación.

[bullet/]Esta lista se puede desviar por circunstancias especiales, y el voto recaerá en el Comando para hacerlo.

[bullet/][color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color], si hay uno presente, debe ayudar en este proceso y guiar al nuevo Capitán.

[bullet/]Al elegir al Capitán sucesor, este debe estar marcado en su identificación como [color=#1b67a5]Capitán en funciones[/color] (siguiendo los mismos procedimientos de promoción).

<Box>~</Box>
<Box>[bold][color=#1b67a5][head=1]Sucesión de comandos[/head][/color][/bold]</Box>
<Box>Capitán</Box>
<Box>Jefe de Personal (HoP)</Box>
<Box>Jefe de Seguridad (HoS)</Box>
<Box>Guardián</Box>
<Box>Director de Investigación (RD)</Box>
<Box>Director médico (CMO)</Box>
<Box>Ingeniero jefe (CE)</Box>
<Box>Intendente (QM)</Box>
<Box>Oficial de seguridad</Box>
<Box>~</Box>

## Proceso de decisión de sucesión
El nuevo Capitán interino debe seguir las mismas responsabilidades y cumplir los mismos deberes que tendría un Capitán normal. Estos se pueden encontrar en el Captain SOP.
La lista de sucesión se muestra de [bold]de arriba a abajo[/bold] y debe seguirse como tal.

Si se considera necesario, o por deseo del Jefe de Gabinete que se elige, se podrá omitir a la siguiente persona en la sucesión.

[bullet/]Para las elecciones en las que otros consideran necesario omitir al Jefe de Personal, los sucesores deben someterlo a votación (excepto los Oficiales de Seguridad).

[bullet/]Para las elecciones en las que el Jefe de Gabinete decide no aceptar el título, debe tener una razón válida para hacerlo y justificarla si es necesario.

## Elección de agentes de seguridad
Al elegir a los Oficiales de Seguridad para la Sucesión del Mando, se debe someter a votación a todos los incluidos si no hay un [color=#1b67a5]Representante de Nanotrasen[/color].

La votación debe realizarse lo más rápido posible. En caso de empate en la votación, prevalecerá la antigüedad.

## Procedimiento para adquirir acceso
Si es posible, se deben minimizar los daños a la estación y al cuartel del capitán mientras se obtienen accesos a la identificación durante los procedimientos de sucesión de mando.

La IA debería seguir estos procedimientos y ayudar en este proceso. Si no hay IA disponible, se deben utilizar ingenieros para abrir las puertas y garantizar que estén aseguradas adecuadamente cuando terminen.

</Document>
