<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Políticas de despido/degradación
Estas son las políticas/procedimientos que se deben seguir al despedir o degradar personal de un puesto.

1. En caso de cese total de un puesto, el personal deberá tener su DNI marcado como “Cesado” y fijado a Auxiliar en cuanto a accesos (sólo Mantenimiento).
<Box>[bullet/]No se debe permitir acceso adicional excepto en casos especiales con la aprobación del Capitán o un Jefe de Personal relevante (cuando se da acceso a un Departamento).</Box>
<Box>[bullet/]Si es despedido por órdenes del Comando Central, el Comando Central debe otorgar autorización para acceso adicional.</Box>

2. En caso de una degradación, el Jefe de Personal correspondiente debe elegir si los degrada a un rango inferior en el Departamento o los transfiere a un puesto de Servicio (con la aprobación del Ho P).
<Box>[bullet/]Se recomienda que el personal, cuando sea degradado fuera de un Departamento, tenga acceso a un trabajo de Servicio de su elección, o sea degradado a Asistente (y marcado como tal).</Box>

3. Los despidos y descensos de categoría no deberán realizarse sin autorización del correspondiente Jefe de Estado Mayor o Capitán; a menos que lo especifiquen órdenes del Comando Central o inmensas violaciones de la Ley Espacial.
<Box>[bullet/]En tales casos de inmensas violaciones de la Ley Espacial, el perpetrador debe haber cometido delitos graves y/o ser castigado activamente con Perma Brig.</Box>

4. El personal que sea despedido o degradado por un Jefe de Personal o Personal Autorizado debe informar al Jefe de Personal para su despido/descenso. De no hacerlo, tendrá autoridad legal para detener con fuerza.

5. Se considera que el personal que es despedido o degradado está invadiendo áreas a las que ya no tendría acceso. Cualquier material que se mantenga en las áreas se considera contrabando (si figura como tal) y debe entregarse.
<Box>[bullet/]El personal puede conservar artículos que no figuran como contrabando, pero no debe inhibir al Departamento.</Box>

## Causas de despido o degradación
1. Cualquier incumplimiento [negrita] importante [/negrita] del Procedimiento operativo estándar sin causa justificada.

2. Cualquier violación [negrita] importante [/negrita] de la Ley Espacial (y detenido por tales delitos).

3. Incompetencia irrazonable/mayor en el puesto actual.

4. Negarse a seguir órdenes legales/relevantes del respectivo Jefe de Estado Mayor o Capitán.
<Box>[bullet/]La legalidad y relevancia de la orden debe ser decidida por el Capitán o Jefe de Personal</Box>

5. Creación de un ambiente de trabajo abusivo, peligroso y/o inseguro. La aprobación por escrito para creaciones peligrosas debe ser aprobada por el Jefe de Estado Mayor o Capitán respectivo.
<Box>[bullet/]Los entornos abusivos incluyen reprender, insultar, menospreciar o tratar a los compañeros de trabajo como basura.</Box>
	
## Voto de censura
Un [italic]Voto de censura[/italic] es un método para que los miembros de la tripulación organicen la remoción de un personal de comando (excepto el personal del Comando Central). Debe justificarse con el razonamiento que se encuentra a continuación.

1. La votación debe ser verificada por un tercero que pueda contar los votos y verificar la validez (normalmente debería ser personal del Comando Central, como NTR).
<Box>[bullet/]El tercero debe estar en la estación. El tercero debe ser el Capitán si no es el objetivo en cuestión.</Box>

2. Si el tercero desestima el voto, por cualquier motivo, deberá ser tratado como si no hubiera ocurrido. Mantienen su autoridad.
<Box>[bullet/]En casos de empate o falta de personal, el tercero podrá participar en la votación.</Box>

3. Los votos del equipo departamental en contra del Jefe de Gabinete deben aprobarse con mayoría en el Departamento (mayoría de 2/3 a favor).

4. Los votos de los Jefes de Estado Mayor en contra del Capitán deben ser mayoritarios a favor.

5. Si un miembro del Comando es despedido o degradado mediante una votación, se debe informar al Comando Central (incluido cualquier Comando Central en la estación) con los detalles de la votación incluidos (personal, razonamiento, recuento de votos).

6. Las razones válidas incluyen, entre otras: 'Causas de despido o degradación', ausencia/SSD (por períodos prolongados), falta crítica de comunicación, abuso de autoridad, incompetencia, etc.

7. Las razones no válidas incluyen, entre otras: quejas personales, despido razonable/degradación de personal, denegación de permiso, etc.

</Document>
