<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Procedimiento operativo estándar
El Procedimiento Operativo Estándar, SOP, es el conjunto de procedimientos que debe seguir el personal de la tripulación cuando hay (o no) una emergencia en la estación.
Estas directivas están aquí para ayudarle, como valioso miembro de la tripulación de esta estación, a saber qué hacer en estos escenarios especiales.

Estos procedimientos son una guía para garantizar que todas las acciones sigan el mejor interés de Nanotrasen. El incumplimiento de estos puede resultar en el despido y/o degradación de su puesto de trabajo.

<Box>¡Se recomienda [bold]altamente[/bold] leer los [bold]Procedimientos estándar[/bold], [bold]Legal[/bold] y el SOP del [bold]Departamento de Trabajo[/bold]!</Box>

## ¿Qué define esto?
El SOP describe varios procedimientos para niveles de alerta, cadena de mando (sucesión de mando), tratamiento de prisioneros, identificación de amenazas y mucho más.
Se espera el cumplimiento de estas pautas, pero son maleables para múltiples escenarios. Si decide desviarse de estas pautas, debe justificar sus acciones cuando se le solicite.

  <box>
    [bold]NOTA:[/bold] Seguir ciegamente los SOP mientras se ignora el contexto es una [cursiva]ridículamente mala idea[/italic] y no se sugiere. [bold]¡El contexto es el rey![/bold]
  </box>
  <box>
    Tenga en cuenta además que cualquier referencia a "Esta estación" o "Estación" se supone que es la estación en la que está trabajando durante este turno. Puede encontrar esto en su PDA.
  </box>
	
## SOP general de la estacion
Los siguientes enlaces son para conocimiento general de la estación.
- [textlink="Contratación, promoción, transferencia" link="Hiring SOP"]
- [textlink="Despedir, degradar, terminar" link="Demoting SOP"]
- [textlink="Cadena de mando" link="Succession"]
- [textlink="Legal" link="Legal SOP"]
- [textlink="Emergencias" link="Emergencies SOP"]
- [textlink="Niveles de alerta" link="Alert Levels"]

## Departamento General
Los siguientes enlaces son para los SOP del departamento general. Estos lo guiarán a la entrada de la carpeta.
- [textlink="Departamento de Carga" link="Cargo SOP"]
- [textlink="Departamento de Comando" link="Command SOP"]
- [textlink="Departamento de Ingeniería" link="Engineering SOP"]
- [textlink="Departamento Médico" link="Medical SOP"]
- [textlink="Departamento de Ciencias" link="Science SOP"]
- [textlink="Departamento de Seguridad" link="Security SOP"]
- [textlink="Departamento de Servicio" link="Service SOP"]

</Document>
