<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 John Willis <143434770+CerberusWolfie@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# SOP técnico de carga
Esta es la lista de procedimientos, responsabilidades y deberes del [color=#846326]Técnico de Carga[/color] de esta estación.

1. Los Técnicos de Carga deben asegurarse de que cada pedido aprobado se entregue dentro de los 15 minutos de haber sido realizado y aprobado.

2. Los Técnicos de Carga no tienen permitido manipular cajas restringidas (cajas para Seguridad/Comando).

3. Los técnicos de carga no pueden ordenar artículos para uso personal exclusivo con la cuenta del departamento de suministros sin el consentimiento expreso del intendente.
<Box>Se hace excepción si hay más de [bold]7,500 spesos[/bold] disponibles y no hay pedidos pendientes. Los Técnicos de Carga no pueden agotar todo el saldo de la cuenta del departamento por esto.</Box>

4. Los técnicos de carga no pueden ordenar artículos no esenciales utilizando la cuenta de suministros (como gatos o ropa) sin el consentimiento expreso del intendente.

5. Los técnicos de carga no pueden forzar ni romper cajas cerradas con llave.
<Box>Se hace una excepción para las cajas abandonadas encontradas mediante recuperación.</Box>

6. Los técnicos de carga no pueden autorizar órdenes no departamentales (como que un médico solicite guantes aislantes) sin el permiso expreso del intendente.

7. Los Técnicos de Carga deben asegurarse y verificar que el personal que realiza el pedido en el formulario de solicitud sea un miembro de la tripulación y tenga una identificación correcta y muestre el motivo correcto en la solicitud.

8. Los técnicos de carga deben asegurarse de que al menos una copia de cada formulario de pedido (es decir, los formularios producidos por la consola de solicitudes) se mantenga dentro de Cargo hasta que finalice el pedido.

9. Los técnicos de carga deben devolver todas las cajas que hayan pedido, con el manifiesto adjunto en la caja.

10. Los técnicos de carga no pueden solicitar spesos a cambio de pedidos legales de cajas de carga o solicitudes de torno automático por parte de los miembros de la tripulación.

11. A los Técnicos de Carga no se les permite intercambiar artículos y/o favores a cambio de artículos con personal regular sin el consentimiento expreso del Intendente.

12. Los Técnicos de Carga no deben conservar ningún artículo ilegal que se deseche en los Desechos, y deben entregarlos a Seguridad.

</Document>
